
1.统筹推进各领域各方面改革开放，必须以全面深化改革总目标为引领，以（）为主线，以经济体制改革为重点，以重要领域和关键环节改革为突破口，使各方面改革协同推进、环环相扣、形成合力。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
纪律建设

B
.
制度建设

C
.
思想建设

D
.
组织建设
正确答案: B
答案解释:

2.党中央建立追逃追赃工作协调机制，连续组织开展（），把惩治腐败的天罗地网撒向全球。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
“打虎行动”

B
.
“天网行动”

C
.
“拍蝇行动”

D
.
“猎狐行动”
正确答案: B
答案解释:

3.构建新发展格局是以（）基础上的国内大循环为主体，各地区要找准自己在国内大循环和国内国际双循环中的位置和比较优势，把构建新发展格局同实施区域重大战略等有机衔接起来，打造改革开放新高地。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
地级统一市场

B
.
省级统一市场

C
.
全国统一大市场

D
.
区域统一市场
正确答案: C
答案解释:

4.全面推进乡村振兴、建设农业强国，要把（）作为头等大事，依靠自己力量端牢饭碗，增强农业产业链供应链韧性和稳定性。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
保障粮食和重要农产品稳定安全供给

B
.
城乡融合发展

C
.
培育新型农业经营主体

D
.
发展生态低碳农业
正确答案: A
答案解释:

5.（）提出创新社会治理体制，从“社会管理”到“社会治理”，虽然只是一字之差，却意味着社会建设理念、体制和方式的重大变革。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
党的十八届三中全会

B
.
党的十八届四中全会

C
.
党的十九大

D
.
党的二十大
正确答案: A
答案解释:

6.中华文明在长期历史演进中形成多元一体的格局，（）从根本上决定了中华民族各民族文化融为一体、即使遭受重大挫折也牢固凝聚。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
和平性

B
.
创新性

C
.
包容性

D
.
统一性
正确答案: D
答案解释:

7.（）是应对国家安全形势新变化新趋势的战略选择，是全面贯彻落实总体国家安全观的重大举措。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
构建新发展格局

B
.
建设法治强国

C
.
构建新安全格局

D
.
生态文明建设
正确答案: C
答案解释:

8.反腐倡廉的核心是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
国际追逃追赃

B
.
制度制约和监督权力

C
.
开展主题教育

D
.
厉行勤俭节约
正确答案: B
答案解释:

9.党的十八大以来，我们党把生态文明建设摆在全局工作的突出位置，坚持转变观念、压实责任，不断增强全党全国推进生态文明建设的自觉性主动性，实现（）的重大转变。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
由重点整治到系统治理

B
.
由被动应对到主动作为

C
.
由全球环境治理参与者到引领者

D
.
由实践探索到科学理论指导
正确答案: B
答案解释:

10.下列各项中，不属于世界百年未有之大变局加速演进的具体表现的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
新一轮科技革命和产业变革深入发展

B
.
国际体系和国际秩序深度调整

C
.
和平、发展、合作、共赢的历史潮流不可阻挡

D
.
“西升东降”的发展趋势日益显著
正确答案: D
答案解释:

...（以下内容省略，格式与上述一致）
11.关于中国特色社会主义道路，下列说法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
是我国实现社会主义现代化、创造人民美好生活的必由之路

B
.
既坚持四项基本原则，又坚持改革开放

C
.
坚持以经济建设为中心

D
.
为了不断解放和发展社会生产力而延缓全体人民共同富裕的实现
正确答案: D
答案解释:

12.以下选项中，对“江山就是人民，人民就是江山”理解错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
人民是历史的创造者，是真正的英雄

B
.
党和国家的一切工作都必须把人民放在最高位置

C
.
不谋私利才能谋根本、谋大利

D
.
党执政的最大底气是守正创新
正确答案: D
答案解释:

13.（），是全面建设社会主义现代化国家的重要目标，也是满足人民日益增长的优美生态环境需要的必然要求。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
建设科技强国

B
.
建设文化强国

C
.
建设美丽中国

D
.
全面依法治国
正确答案: C
答案解释:

14.关于“两个结合”，下列说法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
表明马克思主义的基本立场观点方法已经过时了

B
.
表明我们党在传承中华优秀传统文化中推进理论创新的自觉性达到了新高度

C
.
拓展了中国特色社会主义道路的文化根基

D
.
让中国特色社会主义道路有了更加宏阔深远的历史纵深
正确答案: A
答案解释:

15.关于中国走和平发展道路，下列说法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
不是权宜之计

B
.
是满足人民精神文化需求的基本途径

C
.
是从历史、现实、未来的客观判断中得出的结论

D
.
是思想自信和实践自觉的有机统一
正确答案: B
答案解释:

16.以下各项表述中，不属于文化重要性的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
解决人民群众最关心的利益问题，文化是“总钥匙”

B
.
推动高质量发展，文化是重要支点

C
.
满足人民日益增长的美好文化需要，文化是重要因素

D
.
战胜前进道路上各种风险挑战，文化是重要力量源泉
正确答案: A
答案解释:

17.（）决定了社会主义生产要以增进民生福祉为根本目的。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
资本主义社会不关心民生福祉

B
.
资本主义社会关注个别人的利益

C
.
社会主义社会是人民当家作主的社会

D
.
社会主义社会不关心人的发展
正确答案: C
答案解释:

18.（）是中国共产党区别于其他政党的显著标志，也是我们党最大的优势、最鲜明的品格。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
由本阶级中最有觉悟、最积极的分子组成

B
.
勇于自我革命

C
.
有集中代表本阶级利益的政治纲领

D
.
重视国家治理体系和治理能力现代化
正确答案: B
答案解释:

19.我们捍卫和平、维护安全、慑止战争的手段和选择有多种多样，但（）始终是保底手段。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
政治手段

B
.
经济手段

C
.
军事手段

D
.
外交手段
正确答案: C
答案解释:

20.关于严密党的组织体系，下列做法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
各级党组织要把党的路线方针政策和党中央决策部署贯彻落实好

B
.
中央和国家机关要建设成为讲政治、守纪律、负责任、有效率的模范机关

C
.
要提高党员发展质量，加强党员教育管理

D
.
基层党组织应当把基层治理和团结动员群众的责任委托给地方党委
正确答案: D
答案解释:

21.下列关于聚民心的举措中说法错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
鼓舞全党全国人民士气

B
.
唱响主旋律，壮大正能量

C
.
朝着党中央确定的宏伟目标团结一心向前进

D
.
放弃舆论导向
正确答案: D
答案解释:

22.关于中国特色社会主义理论体系，下列说法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
是指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论

B
.
是立足时代前沿、与时俱进的科学理论

C
.
紧密结合我国改革发展实际和新的时代条件

D
.
通过另起炉灶而赋予了马克思主义新的鲜活力量
正确答案: D
答案解释:

23.“一国两制”为国际社会解决类似问题提供了新思路新方案，下列说法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
“一国两制”包含了中华文化中的和合理念

B
.
坚守“一国”之本，善用“两制”之利，只能把实行社会主义制度的内地建设好

C
.
“一国两制”是中国共产党和中国政府为国际社会解决类似问题提供的中国思路、中国方案

D
.
“一国两制”是解决类似历史遗留问题、促进世界和平与发展的好制度
正确答案: B
答案解释:

24.（）决定当代中国命运的关键一招，也是决定实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的关键一招。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
社会主义市场经济

B
.
改革开放

C
.
统一战线

D
.
社会治理现代化
正确答案: B
答案解释:

25.关于构建新型政党关系，下列做法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
深入推进各国政党的治党治国经验交流

B
.
推动各国政党共同担负起引领方向的责任

C
.
以夯实完善全球政党伙伴关系助力深化拓展全球伙伴关系

D
.
互相援助内部事务
正确答案: D
答案解释:

26.党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央针对国际金融危机后世界经济低迷、我国经济下行压力加大，提出我国经济发展正处在“三期叠加”阶段。关于我国经济发展阶段，下列说法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
增长速度换挡期

B
.
结构调整阵痛期

C
.
前期刺激政策消化期

D
.
发展战略失效期
正确答案: D
答案解释:

27.（）永远是人民军队的生命线。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
后勤工作

B
.
政治工作

C
.
组织工作

D
.
纪律工作
正确答案: B
答案解释:

28.（）是中国特色社会主义法治之魂，是我们的法治同西方资本主义国家的法治最大的区别。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
社会稳定

B
.
党的领导

C
.
保护权利

D
.
违法必究
正确答案: B
答案解释:

29.社会治理的重心必须向基层下移，落实到（）这一社会治理最基本的单元，有效防范化解社会矛盾和风险，维护群众和谐稳定的生活。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
街道

B
.
社区

C
.
小区

D
.
家庭
正确答案: B
答案解释:

30.（）是共同参与社会治理，要求树立大社会观、大治理观，打造全民参与的开放治理体系，是社会治理的关键。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
共建

B
.
共有

C
.
共治

D
.
共享
正确答案: C
答案解释:

31.当今世界正经历百年未有之大变局，新一轮科技革命和产业变革深入发展，下列说法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
人工智能、大数据、量子技术、基因工程等前沿科技进入停滞状态

B
.
新产业、新业态、新模式展现新活力

C
.
社会生产和消费从工业化向自动化、智能化转变

D
.
学科之间、科学和技术之间、技术之间、自然科学和人文社会科学之间日益呈现交叉融合趋势
正确答案: A
答案解释:

32.中国特色社会主义道路既坚持以（）建设为中心，又全面推进经济、政治、文化、社会、生态文明建设以及其他各方面建设。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
经济

B
.
文化

C
.
社会

D
.
生态文明
正确答案: A
答案解释:

33.全面建成社会主义现代化强国，（）是决定性力量。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
产业

B
.
人民

C
.
城市

D
.
时代
正确答案: B
答案解释:

34.建设高标准市场体系，是构建新发展格局、实现高质量发展的重要保障。关于实施高标准市场体系建设行动，下列说法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
夯实市场体系基础制度

B
.
推进要素资源高效配置

C
.
完善现代化市场监管机制

D
.
以虚拟经济为主导
正确答案: D
答案解释:

35.推进中国式现代化需要正确处理自立自强与对外开放的关系，下列做法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
坚持独立自主、自立自强

B
.
坚定扩大对外开放

C
.
把中国发展进步的命运牢牢掌握在自己手中

D
.
通过大量国际合作来促进和实现国家和民族的发展
正确答案: D
答案解释:

36.从中国实际出发，就是要突出法治的中国特色、实践特色、时代特色。具体要求不包括（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
传承中华优秀传统法律文化

B
.
总结和运用党领导人民探索社会主义法治道路的成功经验

C
.
围绕社会主义法治建设重大理论和实践问题，推进法治理论创新

D
.
借鉴西式“三权分立”法治模式
正确答案: D
答案解释:

37.关于坚持中央全面管治权和保障特别行政区高度自治权相统一，下列做法中错误的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
做到落实中央全面管治权和保障特别行政区高度自治权统一衔接

B
.
高度自治权是分权，是全面管制权的基础

C
.
中央充分尊重和坚定维护香港、澳门特别行政区依法享有的高度自治权

D
.
特别行政区行使高度自治权不得损害国家主权和全面管治权，更不能以高度自治权对抗全面管治权
正确答案: B
答案解释:

38.（）是坚持党对人民军队绝对领导的根本制度和根本实现形式，在党领导军队的一整套制度体系中处于最高层次、居于统领地位。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
军委主席负责制

B
.
政治委员制

C
.
首长分工负责制

D
.
政治机关制
正确答案: A
答案解释:

39.实施精准扶贫方略，要推进“五个一批”工程。以下不属于“五个一批”的是（）。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
发展生产脱贫一批

B
.
易地搬迁脱贫一批

C
.
慈善救济一批

D
.
社会保障兜底一批
正确答案: C
答案解释:

40.党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央实行（）的普法责任制，并且将法治教育纳入国民教育体系，全社会法治观念明显增强。
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
“谁执法谁普法”

B
.
“谁司法谁普法”

C
.
“谁立法谁普法”

D
.
“谁愿意谁普法”
正确答案: A
答案解释:

41.党在新时代的强军目标的提出，体现了我们党一以贯之的建军治军指导思想和方针原则，回答了（）的重大课题，立起了人民军队作为大国军队、强国军队应有的样子。
多选题 (3 分) 3分

A
.
为什么强军

B
.
强军是针对谁

C
.
强军强什么

D
.
怎样强军
正确答案: A C D
答案解释:

42.我们党始终加强自身建设，进行伟大自我革命，确保党成为（）、朝气蓬勃的马克思主义执政党。
多选题 (3 分) 3分

A
.
引领时代潮流

B
.
人民衷心拥护

C
.
勇于自我革命

D
.
经得起各种风浪考验
正确答案: B C D
答案解释:

43.新时代，我们党全面实施改革强军战略，人民军队实现整体性革命性重塑，实现（）的焕然一新。
多选题 (3 分) 3分

A
.
体制

B
.
结构

C
.
格局

D
.
面貌
正确答案: A B C D
答案解释:

44.发展环境越是严峻复杂，越要（）。
多选题 (3 分) 3分

A
.
坚定不移深化改革

B
.
健全各方面制度

C
.
完善治理体系

D
.
促进制度建设和治理效能更好转化融合
正确答案: A B C D
答案解释:

45.一个国家民主不民主，关键要看（）。
多选题 (3 分) 3分

A
.
是不是真正做到了人民当家作主

B
.
人民有没有投票权

C
.
人民有没有广泛参与权

D
.
制度和法律规定的政治程序和政治规则是不是真正得到了执行
正确答案: A B C D
答案解释:

46.新时代推进反腐败斗争构建起党全面领导的反腐败工作格局，实现了反腐败领导体制重塑、（）。
多选题 (3 分) 3分

A
.
战略目标重塑

B
.
组织机构重塑

C
.
工作力量重塑

D
.
责任体系重塑
正确答案: A B C D
答案解释:

47.没有中国共产党的坚强领导，国家就会失去统一的政治领导核心，就无法克服西方政治制度那样（）的弊端。
多选题 (3 分) 3分

A
.
议而不决

B
.
决而不行

C
.
多党合作

D
.
效率低下
正确答案: A B D
答案解释:

48.党的领导对象包括（）。
多选题 (3 分) 3分

A
.
人民团体

B
.
企事业单位

C
.
国际组织

D
.
社会组织
正确答案: A B D
答案解释:

49.我国的国家利益向海外延伸的同时，来自（）等的各种风险和威胁迅速增多，海外安全保障问题更加凸显。
多选题 (3 分) 3分

A
.
政局动荡

B
.
恐怖袭击

C
.
自然灾害

D
.
霸权主义
正确答案: A B C
答案解释:

50.没有调查就没有发言权。开展调查研究的基本要求有（）。
多选题 (3 分) 3分

A
.
要多级陪同，深入基层，听取汇报

B
.
坚持问题导向，增强问题意识

C
.
要到困难较多、情况复杂、矛盾尖锐的地方去把脉问诊

D
.
要在深入分析思考上下功夫
正确答案: B C D
答案解释:

51.可以重视科技与教育工作，但不应要求科技和教育成果向现实生产力转化。
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: B
答案解释:

52.最能促进生产的分配方式能使一切社会成员尽可能全面地发展、保持和施展自己能力。
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
答案解释:

53.社会主义可以接受物质贫困，但不能接受精神贫乏。
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: B
答案解释:

54.战略性新兴产业具有先导性，代表新一轮科技革命和产业变革的方向，是引领国家未来产业发展的决定性力量。
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
答案解释:

55.工人阶级取得统治权后，要尽可能继续运用原来的国家机器来进行管理。
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: B
答案解释:

56.科教兴国是我国的基本国策。
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
答案解释:

57.我国科技正处于将强未强、不进则退的关键阶段，只有加快实现高水平科技自立自强，牢牢掌握发展主动权，我国的现代化进程才不会被迟滞甚至打断。
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
答案解释:

58.共建“一带一路”就是要谋求地缘政治联盟和军事同盟。
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: B
答案解释:

59.我国社会主要矛盾的变化反映了我国已经跨越了社会主义初级阶段，是我们党作出中国特色社会主义进入新时代重大判断的基本依据。
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: B
答案解释:

60.坚持党作为最高政治领导力量，是国家和民族兴旺发达的根本所在，是全国各族人民幸福安康的根本所在。
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
答案解释:

