
1.人民立场是中国共产党的根本政治立场，我们党坚持以（）为中心的执政理念，并将其贯穿于党和国家事业发展各方面。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
文化塑造

B
.
改革开放

C
.
人民

D
.
社会发展
正确答案: C
答案解释:
暂无
2.（）是解决民生问题的“总钥匙”。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
发展

B
.
分配

C
.
平均

D
.
效率
正确答案: A
答案解释:
暂无
3.党的十八大以来，我们党把生态文明建设摆在全局工作的突出位置，紧跟时代、放眼世界，承担大国责任、展现大国担当，实现（）的重大转变。 回答错误
单选题 (1.5 分) 0分

A
.
由重点整治到系统治理

B
.
由被动应对到主动作为

C
.
由全球环境治理参与者到引领者

D
.
由实践探索到科学理论指导
正确答案: C
4.（）是国家治理体系的核心。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
人民当家作主

B
.
民生保障

C
.
中国共产党领导

D
.
“一国两制”
正确答案: C
答案解释:
暂无
5.新时代十年来，我国中等收入群体规模超过（）人，形成了世界上规模最大的中等收入群体。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
4亿

B
.
6亿

C
.
8亿

D
.
10亿
正确答案: A
答案解释:
暂无
6.关于党的十八大前党和国家面对的形势，下列说法中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
党内存在不少落实党的领导弱化、虚化、淡化问题

B
.
改革开放和社会主义现代化建设因经济结构性体制性突出矛盾而遭遇重大挫折

C
.
拜金主义、享乐主义、极端个人主义和历史虚无主义等错误思潮不时出现

D
.
资源环境约束趋紧、环境污染等问题突出
正确答案: B
答案解释:
暂无
7.深入推进新时代党的建设新的伟大工程，必须注重系统性整体性协同性，以（）为统领持续抓好党的各方面建设，不断提高党的建设质量。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
政治建设

B
.
思想建设

C
.
组织建设

D
.
作风建设
正确答案: A
答案解释:
暂无
8.在新发展理念中，（）是持续健康发展的内在要求，注重的是解决发展不平衡问题，必须正确处理局部和全局、当前和长远、重点和非重点的关系，在发展中促进相对平衡，不断增强发展的整体性。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
创新

B
.
协调

C
.
开放

D
.
共享
正确答案: B
答案解释:
暂无
9.下列关于构建中国特色哲学社会科学说法错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
自觉把马克思主义中国化时代化成果最新成果贯穿研究阐释全过程

B
.
坚持以经济增长为中心的研究导向

C
.
把论文写在祖国大地上

D
.
不断推进知识创新、理论创新、方法创新
正确答案: B
答案解释:
暂无
10.澳门是我国双向开放特别是与（）语国家经贸往来的重要平台。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
英

B
.
葡

C
.
法

D
.
德
正确答案: B
答案解释:
暂无
11.关于新闻舆论工作，下列说法中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
新闻舆论工作处在意识形态斗争最前沿，是治国理政、定国安邦的大事

B
.
要牢牢坚持马克思主义新闻观

C
.
必须旗帜鲜明地坚持党管媒体

D
.
新闻舆论工作不需要意识形态属性
正确答案: D
答案解释:
暂无
12.要站在对人类文明负责的高度，秉持共商共建共享的全球治理观，携手应对气候变化、海洋污染、生物保护等全球性环境问题，实现联合国（）可持续发展目标，扎实推动全球生态文明之路行稳致远。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
2025年

B
.
2030年

C
.
2035年

D
.
2050年
正确答案: B
答案解释:
暂无
13.科学社会主义诞生170多年来，人类社会发生了翻天覆地的变化，下列说法中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
资本主义的基本矛盾得到解决

B
.
世界资本主义和社会主义都发生了很大变化

C
.
工人阶级的历史使命没有变

D
.
科学社会主义的真理性没有变
正确答案: A
答案解释:
暂无
14.关于实行保持经济社会发展稳定性的政策框架，下列要求中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
政策出台要急

B
.
微观政策要活

C
.
改革政策要实

D
.
社会政策要托底
正确答案: A
答案解释:
暂无
15.下列关于城乡公共文化服务体系建设说法错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
优化城乡文化资源配置

B
.
抹平城乡公共文化服务差距

C
.
完善农村文化基础设施网络

D
.
增加农村公共文化服务总量供给
正确答案: B
答案解释:
暂无
16.关于真正领会和把握习近平新时代中国特色社会主义思想，下列做法中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
坚持学思用贯通、知信行统一

B
.
要将学习成果体现到推动高质量发展上

C
.
在结合实际创造性贯彻落实上下功夫

D
.
为应付考察而浅尝辄止
正确答案: D
答案解释:
暂无
17.走和平发展道路，就要坚定奉行独立自主的和平外交政策，下列做法中不符合的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
始终根据事情本身的是非曲直决定自己的立场和政策

B
.
坚决反对一切形式的霸权主义和强权政治

C
.
奉行谨慎型的国防政策

D
.
尊重各国人民自主选择的发展道路和社会制度
正确答案: C
答案解释:
暂无
18.关于新时代我国社会主要矛盾的变化，下列说法中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
改变了对我国社会主义所处历史阶段的判断

B
.
我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变

C
.
我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变

D
.
必须毫不动摇贯彻党在社会主义初级阶段的基本路线
正确答案: A
答案解释:
暂无
19.实施精准扶贫方略，要注重“六个精准”。以下不属于“六个精准”的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
扶持对象精准

B
.
措施到户精准

C
.
资金使用精准

D
.
就业安排精准
正确答案: D
答案解释:
暂无
20.社会主义现代化是全体人民的现代化，必然要求具有高度发达的民主政治，以（）为出发点和落脚点，保障人民当家作主，不断推动人的全面发展。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
实现国内生产总值快速增长

B
.
推进改革开放，实现社会主义工业化

C
.
实现好、维护好、发展好最广大人民根本利益

D
.
提高农业综合生产能力
正确答案: C
答案解释:
暂无
21.（）是意识形态工作的主阵地、主战场、最前沿。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
互联网

B
.
广播

C
.
高校

D
.
出版社
正确答案: A
答案解释:
暂无
22.党要始终成为时代先锋、民族脊梁，实现长期执政，自身必须始终过硬，下列做法中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
始终做到不忘初心、牢记使命

B
.
切实解决自身存在的突出问题

C
.
切实改进作风

D
.
脱离疏远群众
正确答案: D
答案解释:
暂无
23.以（）同志为主要代表的中国共产党人，把马克思列宁主义基本原理同中国具体实际相结合，提出经过新民主主义革命走向社会主义的正确理论，为中国革命指明了方向。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
毛泽东

B
.
邓小平

C
.
江泽民

D
.
胡锦涛
正确答案: A
答案解释:
暂无
24.党的十八大以来，我们坚定不移扩大对外开放，实行更加积极主动的开放战略。关于我国对外开放战略，下列说法中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
坚持对内对外开放相互促进

B
.
建立“以我为主”的贸易体系

C
.
构建面向全球的高标准自由贸易区网络

D
.
共建“一带一路”
正确答案: B
答案解释:
暂无
25.实施创新驱动发展战略，就要坚持“四个面向”。以下各项中，不属于“四个面向”的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
世界科技前沿

B
.
文化主战场

C
.
国家重大需求

D
.
人民生命健康
正确答案: B
答案解释:
暂无
26.关于“一国两制”，下列说法中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
既体现了实现祖国统一、维护国家主权的原则性，又充分考虑香港、澳门的历史和现实

B
.
符合国家根本利益和全国人民共同意愿

C
.
符合港澳居民利益和港澳繁荣稳定实际需要

D
.
为了原则性而限制了灵活性
正确答案: D
答案解释:
暂无
27.关于我国宗教工作，以下说法错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
坚决抵御境外利用宗教进行渗透，自觉抵制非法宗教活动

B
.
支持宗教团体加强自身建设，保障信教群众所有宗教需求

C
.
积极引导宗教与社会主义社会相适应

D
.
尊重信教群众的习俗，稳步拓宽信教群众正确掌握宗教常识的合法渠道
正确答案: B
答案解释:
暂无
28.关于党对领导干部提出的政治要求，下列做法中不恰当的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
着力解决好为谁培养人的问题

B
.
要做到克己奉公、以俭修身

C
.
要积极为党分忧、为国尽责、为民奉献

D
.
要发扬斗争精神、增强斗争本领，敢于斗争、善于斗争
正确答案: A
答案解释:
暂无
29.人民民主是一种新型的社会主义民主。对人民民主描述有误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
移植了西方民主的形式和模型

B
.
建立在社会主义经济基础之上

C
.
体现了社会主义国家的性质

D
.
反映了社会主义制度的本质要求
正确答案: A
答案解释:
暂无
30.如何跳出历史周期率？经过百年奋斗特别是党的十八大以来新的实践，党又给出了第二个答案，这就是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
构建新发展格局

B
.
自我革命

C
.
建设人才强国

D
.
传承中华优秀传统文化
正确答案: B
答案解释:
暂无
31.坚持以人民为中心的发展思想，坚持发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享，把（）作为发展的出发点和落脚点，让现代化建设成果更多更公平惠及全体人民。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
提升我国国际地位

B
.
满足人民群众对美好生活的新期待

C
.
构建人类命运共同体

D
.
实现经济持续健康发展
正确答案: B
答案解释:
暂无
32.推进中国式现代化需要正确处理效率与公平的关系，下列做法中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
坚持和完善社会主义基本经济制度

B
.
构建全国统一大市场

C
.
减缓建立社会公平保障体系

D
.
深入推进司法体制改革
正确答案: C
答案解释:
暂无
33.（）是新时代我国经济社会发展的鲜明主题，是全面建设社会主义现代化国家的首要任务。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
科技创新

B
.
高质量发展

C
.
对外开放

D
.
绿色转型
正确答案: B
答案解释:
暂无
34.（）是获得真知灼见的源头活水，是贯彻群众路线的有效途径。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
数据分析

B
.
调查研究

C
.
理论研讨

D
.
演绎推理
正确答案: B
答案解释:
暂无
35.（）是党领导人民治理国家的基本方式。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
利民为本

B
.
依法治国

C
.
绿色发展

D
.
科学统筹
正确答案: B
答案解释:
暂无
36.关于我国构建更高水平开放型经济新体制，下列举措中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
深化贸易投资领域体制机制改革

B
.
东部侧重发展开放经济，西部侧重提供物质支持

C
.
推动共建“一带一路”高质量发展

D
.
深度参与全球产业分工和合作
正确答案: B
答案解释:
暂无
37.关于建设开放包容的世界，下列做法中错误的是（）。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
促进和而不同、兼收并蓄的文明交流

B
.
要对立不要对话

C
.
要交流不要取代

D
.
要包容不要冲突
正确答案: B
答案解释:
暂无
38.（）正在进行着人类历史上最为宏大而独特的实践创新。 回答错误
单选题 (1.5 分) 0分

A
.
中国

B
.
美国

C
.
印度

D
.
俄罗斯
正确答案: A
39.经过长期努力，（）已建成世界上规模最大的教育体系。 回答错误
单选题 (1.5 分) 0分

A
.
德国

B
.
中国

C
.
美国

D
.
英国
正确答案: B
40.（）是工业文明发展到一定阶段的产物，是人类社会进步的重大成果。 
单选题 (1.5 分) 1.5分

A
.
农业文明

B
.
生态文明

C
.
原始文明

D
.
游猎文明
正确答案: B
答案解释:
暂无
41.基本实现国防和军队现代化的关键是实现（）。 回答错误
多选题 (3 分) 0分

A
.
军事理论现代化

B
.
军队组织形态现代化

C
.
军事人员现代化

D
.
军事制度现代化
正确答案: A B C
42.建设更高水平的法治中国要求（）。 回答错误
多选题 (3 分) 0分

A
.
完善以宪法为核心的中国特色社会主义法律体系

B
.
扎实推进依法行政

C
.
严格公正司法

D
.
加快建设法治社会
正确答案: A B C D
43.习近平新时代中国特色社会主义思想，正是在（）的过程中创立并不断丰富发展的。 回答错误
多选题 (3 分) 0分

A
.
把握世界发展大势

B
.
维护人类共同利益

C
.
应对全球化挑战

D
.
推动中国与世界携手并进
正确答案: A B D
44.全面依法治国可以进一步（），更好地完成党的执政使命。 
多选题 (3 分) 3分

A
.
巩固党的执政地位

B
.
改变党的执政目的

C
.
改善党的执政方式

D
.
提高党的执政能力
正确答案: A C D
答案解释:
暂无
45.到本世界中叶把人民军队全面建成世界一流军队，目标要求是（）。 
多选题 (3 分) 3分

A
.
同我国强国地位相称

B
.
能够全面有效维护国家安全

C
.
具备强大国际影响力

D
.
能够完全独立于其他国家进行作战，且不受国际法约束
正确答案: A B C
答案解释:
暂无
46.中国始终高举和平、发展、合作、共赢旗帜，以共建“一带一路”推动建设合作共赢的开放体系，通过（）等平台支持地方开放发展。 
多选题 (3 分) 3分

A
.
主场外交

B
.
国际展会

C
.
全球推介

D
.
六方会谈
正确答案: A B C
答案解释:
暂无
47.深化马克思主义理论研究和建设，要加强体系化研究和学理化阐释，把习近平新时代中国特色社会主义思想的（）研究深、阐释透。 
多选题 (3 分) 3分

A
.
时代背景

B
.
科学体系

C
.
精神实质

D
.
实践要求
正确答案: A B C D
答案解释:
暂无
48.中央全力支持特别行政区政府团结带领全社会（）、包容共济促进和谐。 
多选题 (3 分) 3分

A
.
集中精力发展经济

B
.
切实有效改善民生

C
.
坚定不移守护法治

D
.
循序渐进推进民主
正确答案: A B C D
答案解释:
暂无
49.中国要妥善处理义利关系，在国际事务中（），做到义利兼顾、义利平衡。 
多选题 (3 分) 3分

A
.
讲信义

B
.
重情义

C
.
扬正义

D
.
树道义
正确答案: A B C D
答案解释:
暂无
50.敢于走前人没有走过的路，牢牢掌握创新主动权，要以（）为突破口。 
多选题 (3 分) 3分

A
.
关键共性技术

B
.
前沿引领技术

C
.
现代工程技术

D
.
颠覆性技术创新
正确答案: A B C D
答案解释:
暂无
51.所有制、分配制度、资源配置体制机制是经济制度体系中具有长期性和稳定性的部分，起着规范方向的作用。 
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
答案解释:
暂无
52.改革开放每一个方面经验的创造和积累，无不来自亿万人民的实践和智慧。 
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
答案解释:
暂无
53.当前，我们的民主制度建设同扩大人民民主和促进经济社会发展的要求还不完全适应。 回答错误
判断题 (1 分) 0分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
54.衡量文化产业发展质量和水平，最重要的是看经济效益。 
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: B
答案解释:
暂无
55.全面深化改革，要加强对改革的整体谋划、协同推进、系统集成，注重改革措施整体效果，坚持平均用力、齐头并进。 
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: B
答案解释:
暂无
56.全过程人民民主是实质民主，而非程序民主。 
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: B
答案解释:
暂无
57.维护国家安全和塑造国家安全是统一的，塑造是更高层次、更具前瞻性的维护。 
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
答案解释:
暂无
58.当前，全球科技创新进入空前密集活跃期，新一轮科技革命和产业变革正在重构全球经济版图、重塑全球经济结构。 
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
答案解释:
暂无
59.基本分配制度是由我国社会主义性质和基本国情决定的。 
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
答案解释:
暂无
60.厉行法治、严肃军纪，是治军带兵的铁律，也是建设强大军队的基本规律。 
判断题 (1 分) 1分

A
.
是

B
.
否
正确答案: A
答案解释:
暂无
