
1.中国走和平发展道路( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
符合中国根本利益


B
.
符合周边国家利益


C
.
符合世界各国利益


D
.
符合大国利益

正确答案: A B C
答案解释:
2.精准脱贫攻坚战，坚持了“( )”脱贫标准。 
单选题 (0.2 分) 0.2分

A
.
两不愁两保障


B
.
三不愁两保障


C
.
两不愁三保障


D
.
三不愁三保障

正确答案: C
答案解释:
3.必须坚持( )是第一生产力 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人才


B
.
资源


C
.
科技


D
.
环境

正确答案: C
答案解释:
4.增进民生福祉，提高人民生活品质，我们要( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
完善分配制度


B
.
实施就业优先战略


C
.
健全社会保障体系


D
.
推进健康中国建设

正确答案: A B C D
答案解释:
5.新型国际关系“新”在( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
经济发展


B
.
合作共赢


C
.
开放包容


D
.
人类文明

正确答案: B
答案解释:
6.( )是当代中国文化发展的灵魂。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
社会主义


B
.
马克思主义


C
.
中国特色社会主义


D
.
中华优秀传统文化

正确答案: B
答案解释:
7.要统筹推进常态化疫情防控和经济社会发展，短期来看，( )是重点。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全面建成小康社会


B
.
稳需求，固经济


C
.
扩大生产


D
.
推动国际贸易发展

正确答案: B
答案解释:
8.实施乡村振兴战略，构建现代农业产业体系、生产体系、经营体系，完善( )，发展多种形式适度规模经营，培育新型农业经营主体。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
农村土地制度


B
.
农村基本经营制度


C
.
农业支持保护制度


D
.
农村集体产权制度

正确答案: C
答案解释:
9.2013年10月，习近平总书记就坚持和发展“枫桥经验’作出重要指示，强调各级党委和政府要充分认识“枫桥经验”的重大意义，发扬优良作风，适应时代要求，创新群众工作方法，善于运用( )解决涉及群众切身利 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
法治思维


B
.
法治方式


C
.
法律法规


D
.
制度条例

正确答案: A B
答案解释:
10.( )是中国特色社会主义最本质的特征，是中国特色社会主义制度的最大优势。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国共产党的领导


B
.
民主集中制


C
.
人民民主专政


D
.
人民代表大会制度

正确答案: A
答案解释:
11.( )是运用国家制度管理国家各方面事务的能力。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
治理能力


B
.
治理体系


C
.
管理能力


D
.
协调能力

正确答案: A
答案解释:
12.农业农村农民问题是关系国计民生的( )问题，必须始终把解决好“三农”问题作为全党工作重中之重。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
基础性


B
.
根本性


C
.
原则性


D
.
政治性

正确答案: B
答案解释:
13.和平与发展仍然是当今时代主题，( )成为不可阻挡的时代潮流。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
和平


B
.
发展


C
.
合作


D
.
共赢

正确答案: A B C D
答案解释:
14.和平发展是中国基于( )作出的战略抉择。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
自身国情


B
.
社会制度


C
.
文化传统


D
.
国际形势

正确答案: A B C
答案解释:
15.实现中国梦必须走中国道路，这就是( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中华民族大团结之路


B
.
社会发展之路


C
.
人民民主专政之路


D
.
中国特色社会主义道路

正确答案: D
答案解释:
16.人民既是民主的( )，也是民主的( )，智慧力量充分激发，既为自己也为国家、民族拼搏奋斗。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
参与者


B
.
受益者


C
.
决策者


D
.
执行者

正确答案: A B
答案解释:
17.全党要以自我革命的政治勇气，着力解决党自身存在的突出问题，不断增强党自我净化、( )、自我革新、自我提高能力。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
自我完善


B
.
自我借鉴


C
.
自我反省


D
.
自我加压

正确答案: A
答案解释:
18.( )是发展行动的先导。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
发展理念


B
.
发展格局


C
.
发展方向


D
.
发展策略

正确答案: A
答案解释:
19.加强互联网内容建设，壮大主流舆论阵地，应该如何做?( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
做强网上正面宣传，旗帜鲜明坚持正确政治方向、舆论导向、价值取向


B
.
用习近平新时代中国特色社会主义思想团结、凝聚亿万网民


C
.
推进网上宣传理念、内容、形式、方法、手段等创新，把握好时度效


D
.
构建网上网下同心圆，更好凝聚社会共识

正确答案: A B C D
答案解释:
20.坚持和发展中国特色社会主义的总任务是( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
解放和发展社会生产力


B
.
实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴


C
.
在全面建成小康社会的基础上，分两步走在本世纪中叶建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国


D
.
GDP总量世界排名第一

正确答案: B C
答案解释:
21.坚持专群结合、群防群治，提高社会治安( )水平，形成问题联治、工作联动、平安联创的工作机制。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
立体化


B
.
法治化


C
.
专业化


D
.
智能化

正确答案: A B C D
答案解释:
22.尊重劳动、尊重知识、尊重人才、( )，做到发展为了人民、发展依靠人民、发展成果由人民共享。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
尊重科技


B
.
尊重群众


C
.
尊重创造


D
.
尊重教育

正确答案: C
答案解释:
23.以下不是反映中华优秀传统文化中蕴含着丰富的国家安全战略思想的是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
“生于忧患，死于安乐”


B
.
“亲人善邻，国之宝也”


C
.
“内事文而和，外事武而义”


D
.
“美人之美，美美与共”

正确答案: D
答案解释:
24.党的十九大提出，到( )“各方面制度更加完善，国家治理体系和治理能力现代化基本实现”。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
2035年


B
.
2030年


C
.
2025年


D
.
2020年

正确答案: A
答案解释:
25.跨入新世纪，我国进入全面建设小康社会、加快推进社会主义现代化的新的发展阶段。必须按照中国特色社会主义事业“五位一体”总体布局和“四个全面”战略布局，统筹推进经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
道路建设


B
.
生态文明建设


C
.
制度建设


D
.
理论建设

正确答案: B
答案解释:
26.市场在资源配置中起决定性作用，并不是起全部作用，不是说政府就无所作为，而是必须坚持有所为、有所不为，着力提高宏观调控和( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
科学发展水平


B
.
长效管理水平


C
.
科学管理水平


D
.
管控发展水平

正确答案: C
答案解释:
27.应该坚守什么样的社会主义核心价值观不包括( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
建设富强民主文明和谐的国家


B
.
建设自由平等公正法治的社会


C
.
培育爱国敬业诚信友善的公民


D
.
发展优秀传统文化

正确答案: D
答案解释:
28.中国走和平发展道路的自信和自觉( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
来源于中华文明的深厚渊源


B
.
来源于对现实中国发展目标条件的认知


C
.
来源于对世界发展大势的把握


D
.
来源于和平发展的大局

正确答案: A B C
答案解释:
29.坚持五湖四海、任人唯贤，坚持德才兼备、以德为先，坚持对党忠诚、善谋打仗、敢于担当、实绩突出、清正廉洁的军队好干部标准，完善干部选拔任用机制，增强选人用人的( )，确保枪杆子始终掌握在忠于党的可靠的人手中。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
科学性


B
.
准确性


C
.
可靠性


D
.
公信度

正确答案: A B D
答案解释:
30.( )年，党的八大将包括现代化的工业、农业、交通运输业和国防在内的四个现代化目标写入大会通过的党章。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
1948


B
.
1950


C
.
1955


D
.
1956

正确答案: D
答案解释:
31.坚持党的领导，首先是坚持( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
集中统一领导


B
.
党中央的集中统一领导


C
.
党的政治领导


D
.
党的组织领导

正确答案: B
答案解释:
32.全面建设社会主义现代化国家、全面推进中华民族伟大复兴，关键在( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民


B
.
政府


C
.
党员


D
.
党

正确答案: D
答案解释:
33.“一国两制”构想在实践中首先被运用于解决香港、澳门问题。按照这一伟大构想，和香港、澳门分别于（）、（）相继回归祖国，改变了历史上但凡收复失地都要大动干戈的所谓定势，创造了推进祖国和平统一的伟大创举。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
1997年


B
.
1998年


C
.
1999年


D
.
2000年

正确答案: A C
答案解释:
34.党的思想路线是( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
一切从实际出发


B
.
理论联系实际


C
.
实事求是


D
.
在实践中检验真理和发展真理

正确答案: A B C D
答案解释:
35.准确把握全面推进依法治国重点任务，着力推进( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
科学立法


B
.
严格执法


C
.
公正司法


D
.
全民守法

正确答案: A B C D
答案解释:
36.坚持以( )，是我们党永葆先进性、纯洁性的根本保证。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
科学理论引领


B
.
用科学理论武装


C
.
以行动为准则


D
.
以人民幸福为目标

正确答案: A B
答案解释:
37.全党同志一定要永远与人民同呼吸、共命运、心连心，永远把( )作为奋斗目标，以永不懈怠的精神状态和一往无前的奋斗姿态，继续朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标奋勇前进。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
继续改革开放


B
.
实现共产主义


C
.
人民对美好生活的向往


D
.
实现共同富裕

正确答案: C
答案解释:
38.2012年11月29日，习近平在参观《复兴之路》展览时首次提出中国梦，并引用三句诗诠释了近代以来中国人民寻梦、追梦、圆梦的历史进程。中华民族的明天，“( )”。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人间正道是沧桑


B
.
雄关漫道真如铁


C
.
敢叫日月换新天


D
.
长风破浪会有时

正确答案: D
答案解释:
39.( )，习近平在莫斯科国际关系学院发表题为《顺应时代前进潮流促进世界和平发展》的演讲，指出这个世界越来越成为你中有我、我中有你的命运共同体，和平、发展、合作、共赢成为时代潮流。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
2012-11-01


B
.
2013-03-01


C
.
2014-05-01


D
.
2015-10-01

正确答案: B
答案解释:
40.领导干部是全面依法治国的重要( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
决策者


B
.
组织者


C
.
推动者


D
.
实践者

正确答案: B C D
答案解释:
41.要保证人民依法通过各种途径和形式管理国家事务，管理经济文化事业，管理社会事务，巩固和发展( )的政治局面。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
民主文明


B
.
生动活泼


C
.
安定团结


D
.
和谐有序

正确答案: B C
答案解释:
42.加快形成绿色生活方式，增强全面( )，培养生态道德和行为习惯 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
节约意识


B
.
环保意识


C
.
发展意识


D
.
生态意识

正确答案: A B D
答案解释:
43.推动创新发展、协调发展、绿色发展、开放发展、共享发展，前提都是( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家安全


B
.
经济飞跃


C
.
文明发展


D
.
社会稳定

正确答案: A D
答案解释:
44.把处理好( )的关系作为经济体制改革的关键 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
政府


B
.
市场


C
.
人民


D
.
发展

正确答案: A B
答案解释:
45.进入新时代的重要依据是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
发展的不平衡


B
.
社会主要矛盾变化


C
.
发展的不充分


D
.
社会基本矛盾变化

正确答案: B
答案解释:
46.20世纪90年代以来，以( )为核心的现代科学技术迅猛发展 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
计算机技术


B
.
基因技术


C
.
信息技术


D
.
生物技术

正确答案: C D
答案解释:
47.( )作为治国安邦的总章程和国家的根本法，具有最高的法律效力。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
民法


B
.
公务员法


C
.
政府组织法


D
.
宪法

正确答案: D
答案解释:
48.必须统筹国内国际两个大局，始终不渝走和平发展道路、奉行( )的开放战略。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
互惠共赢


B
.
互利双赢


C
.
互利共赢


D
.
互惠双赢

正确答案: C
答案解释:
49.( )是党的基础性建设，坚定理想信念是党的思想建设的首要任务。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
思想建设


B
.
作风建设


C
.
纪律建设


D
.
组织建设

正确答案: A
答案解释:
50.( )是党的根本政治立场。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民立场


B
.
组织立场


C
.
国家立场


D
.
集体立场

正确答案: A
答案解释:
51.( )是构建人类命运共同体的重要思想基础，凝聚了人类不同文明的价值共识。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人类理想追求


B
.
全人类共同价值


C
.
全球经济发展


D
.
世界一体化建设

正确答案: B
答案解释:
52.领导和团结全国各族人民，以经济建设为中心，坚持四项基本原则，坚持改革开放，自力更生，艰苦创业，为把我国建设成为富强( )的社会主义现代化强国而奋斗。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
民主


B
.
文明


C
.
和谐


D
.
美丽

正确答案: A B C D
答案解释:
53.建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。必须坚持质量第一、效益优先，以供给侧结构性改革为主线，推动经济发展( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
质量变革


B
.
效率变革


C
.
技术变革


D
.
动力变革

正确答案: A B D
答案解释:
54.中国共产党坚持全心全意为人民服务的宗旨，是坚持( )的根本要求。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
立党为公、执政为民


B
.
保持先进性、纯洁性


C
.
中国特色社会主义道路


D
.
马克思主义唯物史观

正确答案: D
答案解释:
55.发展更加广泛、更加充分、更加健全的人民民主，推进协商民主广泛、多层、( )发展，切实保障人民管理国家事务和社会事务、管理经济和文化事业的权利。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
制度化


B
.
规范化


C
.
常态化

正确答案: A
答案解释:
56.“得其大者可以兼其小。”说的是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国梦是世界梦


B
.
每个人都有追逐梦想的机会


C
.
个人前途命运与国家和民族前途命运紧密相连


D
.
梦想成真必须实干

正确答案: C
答案解释:
57.( )是中华民族的根和魂，是中国特色社会主义植根的文化沃土。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国特色社会主义经济


B
.
中国特色社会主义政治


C
.
中国特色社会主义制度


D
.
中国特色社会主义文化

正确答案: D
答案解释:
58.( )是根据我国发展阶段、环境、条件变化提出来的，是重塑我国国际合作和竞争新优势的战略抉择，是把握未来发展主动权的战略性布局和先手棋。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
新发展理念


B
.
新发展格局


C
.
新发展阶段


D
.
新发展时期

正确答案: B
答案解释:
59.全党全国的发展观念发生深刻变化，推动我国经济由高速增长阶段转向( )发展阶段，为我国发展培育了新动力、拓展了新空间，有力推动了我国发展不断朝着更高质量、更有效率、更加公平、更可持续的方向前进。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
高质量


B
.
高效率


C
.
高水平


D
.
高速度

正确答案: A
答案解释:
60.习近平总书记在二十届中共中央政治局常委同中外记者见面时指出，我们要始终( )，不断把人民对美好生活的向往变为现实。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
与人民风雨同舟


B
.
与人民心心相印


C
.
想人民之所想


D
.
行人民之所嘱

正确答案: A B C D
答案解释:
61.全面深化改革能否顺利推进，关键取决于党，取决于( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全体人民的共同参与


B
.
党的集中统一领导


C
.
全方位对外开放


D
.
社会主义的发展方向

正确答案: B
答案解释:
62.全面深化改革的总目标是( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
实现两个百年目标


B
.
实现中国梦


C
.
完善和发展中国特色社会主义制度


D
.
推进国家治理体系和治理能力现代化

正确答案: C D
答案解释:
63.( )是关系党生死存亡的问题。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
党风问题


B
.
党同人民群众联系问题


C
.
党的自身发展问题


D
.
党性问题

正确答案: A B
答案解释:
64.( )是中国共产党的根本政治立场，是马克思主义政党区别于其他政党的显著标志。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
一个中国原则


B
.
人民立场


C
.
为中国人民谋幸福


D
.
为中华民族谋复兴

正确答案: B
答案解释:
65.中国始终秉持( )理念，积极开展生物多样性保护国际合作。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
合作共赢


B
.
互惠互利


C
.
生态和谐


D
.
人类命运共同体

正确答案: D
答案解释:
66.每年( )被确定为全民国家安全教育日。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
4月15日


B
.
5月17日


C
.
6月15日


D
.
7月30日

正确答案: A
答案解释:
67.二十大报告指出，中国共产党立志于中华民族千秋伟业，致力于人类和平与发展崇高事业，全党同志( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
务必不忘初心、牢记使命


B
.
务必谦虚谨慎、艰苦奋斗


C
.
务必贯彻好群众路线


D
.
务必敢于斗争、善于斗争

正确答案: A B D
答案解释:
68.新时代中国特色社会主义思想，明确全面深化改革总目标是( )中国特色社会主义制度、推进国家治理体系和治理能力现代化。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
坚持和发展


B
.
发展和推进


C
.
发展和创新


D
.
完善和发展

正确答案: D
答案解释:
69.按照( )的方针，促进香港、澳门长期繁荣稳定，完成祖国统一大业。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
和平谈判


B
.
两岸三通


C
.
“一个国家、两种制度”

正确答案: C
答案解释:
70.( )将“坚持总体国家安全观”纳入新时代坚持和发展中国特色社会主义的基本方略，并写入党章。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的十八届三中全会


B
.
党的十九届六中全会


C
.
党的十九大


D
.
党的二十大

正确答案: C
答案解释:
71.( )，是习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
实现中华民族伟大复兴


B
.
“10个明确”、“14个坚持”


C
.
坚持和发展中国特色社会主义


D
.
坚持马克思主义思想

正确答案: C
答案解释:
72.新时代中国特色社会主义思想，明确党在新时代的强军目标是建设一支( )的人民军队，把人民军队建设成为世界一流军队。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
听党指挥


B
.
坚强勇敢


C
.
能打胜仗


D
.
作风优良

正确答案: A C D
答案解释:
73.党和人民共同意志体现并成为( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
国体


B
.
政体


C
.
宪法和法律


D
.
全过程人民民主

正确答案: C
答案解释:
74.党的十九大报告指出，必须全面贯彻党领导人民军队的一系列根本原则和制度，确立( )在国防和军队建设中的指导地位。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
新时代党的建军思想


B
.
新时期党的建军思想


C
.
新时代党的强军思想


D
.
新时期党的强军思想

正确答案: C
答案解释:
75.实施乡村振兴战略，需要健全农业社会化服务体系，实现( )和现代农业发展有机衔接。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
合作社


B
.
家庭农场


C
.
农业龙头企业


D
.
小农户

正确答案: D
答案解释:
76.( )是全面建设社会主义现代化国家的战略要求。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
如期实现建军一百年奋斗目标


B
.
加快把人民军队建成世界一流军队


C
.
建设生态文明


D
.
实施西部大开发

正确答案: A B
答案解释:
77.全面依法治国，总目标是: 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
建设中国特色社会主义法治体系


B
.
建设中国特色社会主义法治体系，建设社会主义法治国家


C
.
建设社会主义法治国家


D
.
有法可依、有法必依、违法必究、执法必严

正确答案: B
答案解释:
78.习近平总书记指出，抓住了( )，就抓住了牵动经济社会发展全局的“牛鼻子”。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
创造


B
.
创新


C
.
创意


D
.
创想

正确答案: B
答案解释:
79.增强意识形态领域主导权和话语权，坚定广大干部群众的( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
道路自信


B
.
理论自信


C
.
制度自信


D
.
文化自信

正确答案: A B C D
答案解释:
80.坚持以宪法为最高法律规范，完善以宪法为核心的中国特色社会主义法律体系，加强( )立法，把国家各项事业和各项工作纳入法制轨道。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
重点领域


B
.
突出领域


C
.
新兴领域


D
.
涉外领域

正确答案: A C D
答案解释:
81.( )设立中央国家安全委员会。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
2013-11


B
.
2014-2


C
.
2016-3


D
.
2016-12

正确答案: A
答案解释:
82.建立健全防范风险机制，主要有( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
风险研判机制


B
.
决策风险评估机制


C
.
风险防控协同机制


D
.
风险防控责任机制

正确答案: A B C D
答案解释:
83.坚持依法治国和以德治国相结合，依法治国和依规治党有机统一，深化司法体制改革，提高全民族法治素养和( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
文化素质


B
.
道德素质


C
.
思想素质


D
.
政治素质

正确答案: B
答案解释:
84.全面建成小康社会是实现中华民族伟大复兴的重要基础、( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
关键一步


B
.
重要一步


C
.
关键步骤


D
.
重要步骤

正确答案: A
答案解释:
85.全面深化改革必须始终站稳人民立场，坚持( )的改革价值取向。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
以人民为中心


B
.
社会主义本质要求


C
.
党的性质宗旨


D
.
社会主义发展

正确答案: A
答案解释:
86.总体国家安全观关键在( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
‌国土安全


B
.
坚持全国一盘棋


C
.
经济安全


D
.
总体

正确答案: D
答案解释:
87.坚持以( )为理念引领全球治理体系变革。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
深化外交布局


B
.
维护世界和平、促进共同发展


C
.
公平正义


D
.
国家核心利益

正确答案: C
答案解释:
88.( )第一次明确提出了坚持马克思主义在意识形态领域指导地位的根本制度。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的十九大


B
.
党的十九届三中全会


C
.
党的十九届四中全会


D
.
党的十九届六中全会

正确答案: C
答案解释:
89.党的十八大以来，我国经济建设取得重大成就，经济保持( )增长，在世界主要国家中名列前茅。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
高速


B
.
快速


C
.
中高速


D
.
稳定

正确答案: C
答案解释:
90.( )是国家根本法，是党和人民意志的集中体现，是国家各种制度和法律法规的总依据。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
法律总纲


B
.
民法典


C
.
宪法


D
.
诉讼法

正确答案: C
答案解释:
91.中国特色社会主义新时代，( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
是承前启后、继往开来，在新的历史条件下继续夺取中国特色社会主义伟大胜利的时代。


B
.
是决胜全面建成小康社会、进而全面建设社会主义现代化强国的时代。


C
.
是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代


D
.
全体中华儿女勠力同心、奋力实现中华民族伟大复兴中国梦的时代。

正确答案: A B C D
答案解释:
92.统筹推进“五位一体”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局，提高党( )的能力和定力，确保党始终总揽全局、协调各方。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
把方向


B
.
谋大局


C
.
定政策


D
.
促改革

正确答案: A B C D
答案解释:
93.坚持党对军队的绝对领导，就是要确保全军官兵始终在( )上与党中央、中央军委保持高度一致，一切行动听从党中央、中央军委指挥。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治立场


B
.
政治方向


C
.
政治原则


D
.
政治道路

正确答案: A B C D
答案解释:
94.( )是全党统一意志、统一行动、步调一致前进的重要保障，是党内政治生活的重要内容。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
纪律严明


B
.
作风优良


C
.
政治清明


D
.
制度规范

正确答案: A
答案解释:
95.主线是加强党的长期( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
执政能力建设


B
.
先进性建设


C
.
纯洁性建设


D
.
制度性建设

正确答案: A B C
答案解释:
96.促进( )、信息化、城镇化、农业现代化同步发展，建设社会主义新农村，走中国特色新型工业化道路，建设创新型国家和( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
新型工业化，世界科技强国


B
.
工业化，世界科技强国


C
.
新型工业化，世界科技大国


D
.
工业化，世界科技大国

正确答案: A
答案解释:
97.( )是实现中华民族伟大复兴的根本保证。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中华民族团结


B
.
中国人民主体地位


C
.
社会和谐


D
.
中国共产党

正确答案: D
答案解释:
98.建设现代化经济体系，必须把提高( )质量作为主攻方向，显著增强我国经济质量优势。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
经济发展


B
.
产业体系


C
.
供给体系


D
.
民生经济

正确答案: C
答案解释:
99.( )是中国发展全过程人民民主的根本保证。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
民主集中制


B
.
中国共产党领导


C
.
全过程人民民主


D
.
人民当家作主

正确答案: B
答案解释:
100.为什么说“人民是真正的英雄”?( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
波澜壮阔的中华民族发展史是中国人民书写的


B
.
博大精深的中华文明是中国人民创造的


C
.
历久弥新的中华民族精神是中国人民培育的


D
.
中华民族迎来了从站起来、富起来到强起来的伟大飞跃是中国人民奋斗出来的

正确答案: A B C D
答案解释:
101.习近平总书记在庆祝建党95周年大会上提出全党要坚定道路自信、理论自信、制度自信、文化自信。其中( )是更基础、更广泛、更深厚的自信。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
道路自信


B
.
理论自信


C
.
制度自信


D
.
文化自信

正确答案: D
答案解释:
102.坚持创新、协调、绿色、开放、( )的发展理念。各项工作都要把有利于发展社会主义的生产力，有利于增强社会主义国家的综合国力，有利于提高人民的生活水平，作为总的出发点和检验标准。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
共赢


B
.
共享


C
.
共担


D
.
共生

正确答案: B
答案解释:
103.二十大报告指出，十年来，我们经历了对党和人民事业具有重大现实意义和深远历史意义的三件大事:( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
迎来中国共产党成立一百周年


B
.
中国特色社会主义进入新时代


C
.
完成脱贫攻坚、全面建成小康社会的历史任务，实现第一个百年奋斗目标


D
.
全面建设社会主义现代化国家

正确答案: A B C
答案解释:
104.实现伟大梦想，必须推进伟大事业。( )是改革开放以来党的全部理论和实践的主题，是党和人民历尽千辛万苦、付出巨大代价取得的根本成就。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
社会主义


B
.
中国特色社会主义


C
.
新时代中国特色社会主义


D
.
共产主义

正确答案: B
答案解释:
105.习近平新时代中国特色社会主义思想深刻阐发了以伟大建党精神为源头的中国共产党人的精神谱系，以及中国人民的( )精神，为实现中华民族伟大复兴提供了精神力量。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
伟大创造


B
.
伟大奋斗


C
.
伟大团结


D
.
伟大梦想

正确答案: A B C D
答案解释:
106.新形势下党执政面临的“四大危险”包括精神懈怠危险、( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
能力不足危险


B
.
脱离群众危险


C
.
消极腐败危险


D
.
动力不足考验

正确答案: A B C
答案解释:
107.培育和践行社会主义核心价值观，要把社会主义核心价值观融入社会发展各方面，转化为人们的( )认同和行为习惯。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
情感


B
.
理性


C
.
价值


D
.
观念

正确答案: A
答案解释:
108.“中国特色社会主义”成为我们党的全部理论和实践的主题是在( )以后。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
十大


B
.
十一大


C
.
十二大


D
.
十三大

正确答案: C
答案解释:
109.中国特色社会主义法治道路的核心要义，就是( )，这充分体现了我国社会主义性质。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
坚持党的领导


B
.
坚持中国特色社会主义制度


C
.
贯彻中国特色社会主义法治理论


D
.
坚持从中国实际出发

正确答案: A B C
答案解释:
110.全面依法治国最广泛、最深厚的基础是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的领导


B
.
社会稳定


C
.
人民


D
.
社会主义民主

正确答案: C
答案解释:
111.大自然是人类赖以生存发展的基本条件。尊重自然、顺应自然、保护自然，是全面建设社会主义现代化国家的( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
内在要求


B
.
终极目标


C
.
基本属性


D
.
以上都对

正确答案: A
答案解释:
112.要培养造就一大批具有国际水平的( )和高水平创新团队。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
战略科技人才


B
.
科技领军人才


C
.
青年创新人才


D
.
青年科技人才

正确答案: A B D
答案解释:
113.坚持以( )为底线维护国家主权、安全、发展利益。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
深化外交布局


B
.
维护世界和平、促进共同发展


C
.
公平正义


D
.
国家核心利益

正确答案: D
答案解释:
114.全面准确贯彻“一国两制”方针，牢牢掌握( )和( )赋予的中央对香港、澳门全面管治权，深化内地和港澳地区交流合作，保持香港、澳门繁荣稳定。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
宪法


B
.
法律


C
.
法规


D
.
基本法

正确答案: A D
答案解释:
115.要充分发挥科学技术作为第一生产力的作用，充分发挥( )作为引领发展第一动力的作用，依靠科技进步，提高劳动者素质，促进国民经济更高质量、更有效率、更加公平、更可持续发展。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
创新


B
.
改革


C
.
文化


D
.
理论

正确答案: A
答案解释:
116.坚定实施军民融合发展战略，要坚持以习近平新时代中国特色社会主义思想为指导，全面贯彻习近平强军思想，落实总体国家安全观和新形势下军事战略方针，贯彻新发展理念，坚持( )和( )相统一，形成军民融合深度发展格局，构建一体化的国家战略体系和能力，为实现中国梦强军梦提供强大动力和战略支撑。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
富国


B
.
治国


C
.
强军


D
.
治军

正确答案: A C
答案解释:
117.加强( )是全面从严治党的治本之策。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
纪律建设


B
.
作风规矩


C
.
政治规矩


D
.
党风建设

正确答案: A
答案解释:
118.习近平总书记提出“一带一路”重大合作倡议，紧紧抓住发展这个最大公约数，着眼于世界各国人民追求和平与发展的共同梦想，致力于推动经济全球化朝着更加( )、共赢的方向发展。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
开放、包容、普惠、平衡


B
.
开放、包容、普惠、发展


C
.
开放、包容、和谐、平衡


D
.
开放、包容、和谐、发展

正确答案: A
答案解释:
119.习近平新时代中国特色社会主义思想具有鲜明的( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
实践特色


B
.
理论特色


C
.
民族特色


D
.
时代特色

正确答案: A B C D
答案解释:
120.党的十九大把习近平新时代中国特色社会主义思想确立为我们党必须长期坚持的指导思想，( )会议通过的( )将这一思想载入宪法。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
十三届全国人大一次；宪法修订案


B
.
十三届全国人大二次；宪法修订案


C
.
十三届全国人大一次；宪法修正案


D
.
十三届全国人大二次；宪法修正案

正确答案: C
答案解释:
121.就业是最大的民生工程、民心工程、根基工程。要坚持就业优先战略和积极就业政策，大规模开展职业技能培训，注重解决结构性就业矛盾，鼓励创业带动就业。提供( )服务，促进高校毕业生等青年群体、农民工多渠道就业创业。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全方位公共就业


B
.
多层次社会就业


C
.
系统化公共就业


D
.
阶梯式社会就业

正确答案: A
答案解释:
122.新形势下推进“一带一路”国际合作，就是要着眼于打通内陆开放、( )通道，畅通海上开放通道，在提升“向东”开放水平的同时，加快“向西”开放步伐，推动内陆沿边地区成为开放前沿，实现开放空间逐步从沿海、沿江向内陆、沿边延伸。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
向外开放


B
.
向东开放


C
.
向南开放


D
.
向西开放

正确答案: D
答案解释:
123.改革开放以来，我们党开始以全新的角度思考国家治理体系问题，强调( )问题更带有根本性、全局性、稳定性和长期性。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
领导体制，组织体制


B
.
领导体制、组织制度


C
.
领导制度、组织体体制


D
.
领导制度、组织制度

正确答案: D
答案解释:
124.( )是党克敌制胜、执政兴国的重要法宝，是团结海内外全体中华儿女实现中华民族伟大复兴的重要法宝，必须长期坚持。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
统一战线


B
.
人民当家做主


C
.
实事求是


D
.
独立自主

正确答案: A
答案解释:
125.中国共产党的三大历史任务是( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
推进现代化建设


B
.
完成祖国统一


C
.
维护世界和平与促进共同发展


D
.
世界共同富裕

正确答案: A B C
答案解释:
126.军队要创新发展军事战略指导，构建中国特色现代作战体系，全面提高新时代备战打仗能力有效( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
塑造态势


B
.
管控危机


C
.
遏制战争


D
.
打赢战争

正确答案: A B C D
答案解释:
127.党必须加强对工会、共产主义青年团、妇女联合会等群团组织的领导，使它们保持和增强( )，充分发挥作用。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治性


B
.
先进性


C
.
群众性


D
.
组织性

正确答案: A B C
答案解释:
128.党十一届六中全会通过的《历史决议》对我国社会主要矛盾作了科学表述：( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
我国社会主要矛盾已经转化为人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾


B
.
我国社会主要矛盾仍然是无产阶级同资产阶级之间的矛盾


C
.
我国社会主要矛盾是官僚资本同民族资本之间的矛盾


D
.
在社会主义改造基本完成以后，我国所要解决的主要矛盾，是人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾。

正确答案: D
答案解释:
129.必须以党章为根本遵循，把党的政治建设摆在首位，思想建党和( )同向发力，统筹推进党的各项建设。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
从严治党


B
.
制度治党


C
.
党内文化建设


D
.
制度建设

正确答案: B
答案解释:
130.全党要更加自觉地坚定党性原则，勇于直面问题，敢于刮骨疗毒，消除一切损害党的先进性和纯洁性的因素，清除一切侵蚀党的健康肌体的病毒，不断增强党的( )，确保我们党永葆旺盛生命力和强大战斗力。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治领导力


B
.
思想引领力


C
.
群众组织力


D
.
社会号召力

正确答案: A B C D
答案解释:
131.加强思想道德建设，要广泛开展( )，深化中国特色社会主义和中国梦宣传教育，弘扬民族精神和时代精神。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
理想信念教育


B
.
社会主义核心价值观教育


C
.
党性教育


D
.
中国特色社会主义理论体系教育

正确答案: A
答案解释:
132.推进强军事业必须坚持( )，更加注重聚焦实战、更加注重创新驱动、更加注重体系建设、更加注重集约高效、更加注重军民融合，全面提高革命化现代化正规化水平。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治建军


B
.
改革强军


C
.
科技兴军


D
.
依法治军

正确答案: A B C D
答案解释:
133.( )是实现社会主义现代化、创造人民美好生活的必由之路。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国特色社会主义道路


B
.
中国特色社会主义理论体系


C
.
中国特色社会主义制度


D
.
中国特色社会主义文化

正确答案: A
答案解释:
134.党在新时代的强军目标是建设一支( )的人民军队。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
听党指挥


B
.
能打胜仗


C
.
作风优良


D
.
敢于创新

正确答案: A B C
答案解释:
135.不忘初心、牢记使命，说到底是为什么人、靠什么人的问题。以百姓心为心，与人民( )，是党的初心，也是党的恒心。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
同呼吸


B
.
共命运


C
.
心连心


D
.
同担当

正确答案: A B C
答案解释:
136.总体国家安全观强调做好国家安全工作的系统思维和方法，做到( )，着力解决国家安全工作不平衡不充分的问题。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
“四个统筹”


B
.
“五个统筹”


C
.
“六个统筹”


D
.
“七个统筹”

正确答案: B
答案解释:
137.( )是担负文化使命、实现中华民族伟大复兴的根本保证。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的领导


B
.
文化发展繁荣


C
.
文化自信


D
.
科学的民族的大众的文化

正确答案: A
答案解释:
138.“两个一百年”的奋斗目标中第一个百年目标是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
建立一个独立的完整的工业体系和国民经济体系


B
.
基本实现社会主义现代化


C
.
全面建成小康社会


D
.
建成社会主义现代化国家

正确答案: C
答案解释:
139.完善基础设施联通网络。扎实推进国际经济合作走廊建设。以铁路、公路、航空、水运、通信、电力、油气管网为重点，聚焦关键通道、关键城市、关键项目，着力推动( )四位一体的联通。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
陆上、水上、天上、网上


B
.
地上、海上、天上、网上


C
.
地上、水上、天上、网上


D
.
陆上、海上、天上、网上

正确答案: D
答案解释:
140.( )的发展理念，相互贯通、相互促进，是具有内在联系的集合体，要统一贯彻，不能顾此失彼，也不能相互替代。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
改革、和谐、绿色、开放、共享


B
.
创新、协调、和谐、开放、共赢


C
.
创新、和谐、绿色、开放、发展


D
.
创新、协调、绿色、开放、共享

正确答案: D
答案解释:
141.新时代要坚持以人民为中心，在推动社会全面进步中促进( )的全面发展。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人


B
.
经济


C
.
政治


D
.
文化

正确答案: A
答案解释:
142.( )是党的政治建设的首要任务。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
保证全党服从中央，坚持党中央权威和集中统一领导


B
.
保证全党服从中央


C
.
坚持党的中央权威和集中统一领导


D
.
保证全党的高度团结统一

正确答案: A
答案解释:
143.( )年是全面建成小康社会目标实现之年，是全面打赢脱贫攻坚战收官之年。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
2019


B
.
2020


C
.
2021


D
.
2022

正确答案: B
答案解释:
144.面向未来，我们也必将在更加开放的条件下，推动中国经济实现高质量发展，以实际行动推动( )造福世界各国人民。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
市场全球化


B
.
经济国际化


C
.
经济全球化


D
.
市场国际化

正确答案: C
答案解释:
145.( )是当代中国发展进步的根本制度保障。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国特色社会主义道路


B
.
中国特色社会主义理论体系


C
.
中国特色社会主义制度


D
.
中国特色社会主义文化

正确答案: C
答案解释:
146.《中国共产党党章》明确规定，中国共产党是中国工人阶级的先锋队，同时是( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国人民的先锋队


B
.
中华民族的先锋队


C
.
中国人民和中华民族的先锋队


D
.
中国新阶层的先锋队

正确答案: C
答案解释:
147.中国共产党人的精神谱系不包括( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
井冈山精神


B
.
遵义会议精神


C
.
伟大抗疫精神


D
.
漳州110精神

正确答案: D
答案解释:
148.全面从严治党以其丰富内涵诠释了( )的内在要求。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
自我发展


B
.
自我创新


C
.
自我革命


D
.
自我改革

正确答案: C
答案解释:
149.党的十八大以来，习近平总书记顺应时代和实践发展的新要求，坚持以人民为中心的发展思想，鲜明提出要坚定不移贯彻( )的新发展理念，引领我国发展全局发生历史性变革。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
创造、协调、绿色、开放、公正


B
.
创造、协作、环保、引进、共享


C
.
创新、协调、绿色、开放、共享


D
.
创新、协作、环保、引进、公正

正确答案: C
答案解释:
150.社会主义协商民主有利于保持党同人民群众的血肉联系，( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
促进社会和谐稳定


B
.
更好实现人民当家作主的权利


C
.
巩固和扩大党的执政基础


D
.
推进国家治理体系和治理能力现代化

正确答案: C
答案解释:
151.我国社会主义民主是维护人民根本利益的( )的民主。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
最广泛


B
.
最全面


C
.
最真实


D
.
最管用

正确答案: A C D
答案解释:
152.实体经济是一国经济的( )，是财富创造的根本源泉，是国家强盛的重要支柱。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
立身之本


B
.
动力之源


C
.
强国之基


D
.
强盛支柱

正确答案: A
答案解释:
153.“一切为了群众，一切依靠群众，从群众中来，到群众中去，把党的正确主张变为群众的自觉行动。”这是《党章》对( )的表述。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的组织路线


B
.
党的政治路线


C
.
党的群众路线


D
.
党的思想路线

正确答案: C
答案解释:
154.加强宪法实施和监督，推进( )审查工作，维护宪法权威。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
合法性


B
.
合理性


C
.
合宪性


D
.
科学性

正确答案: C
答案解释:
155.党的十九大把防范化解重大风险作为决胜全面建成小康社会三大攻坚战的( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
首要目标


B
.
首要战役


C
.
重要目标


D
.
重要战役

正确答案: B
答案解释:
156.全党要更加自觉地增强( )，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
道路自信


B
.
理论自信


C
.
制度自信


D
.
文化自信

正确答案: A B C D
答案解释:
157.近年来，随着社会发展和人民生活水平不断提高，人民群众对干净的水、清新的空气、安全的食品、优美的环境等要求越来越高，( )在群众生活幸福指数中的地位不断凸显，环境问题日益成为重要的民生问题。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
消费环境


B
.
生态环境


C
.
人文环境


D
.
自然环境

正确答案: B
答案解释:
158.党组应当贯彻( )原则，按照信念坚定、为民服务、勤政务实、敢于担当、清正廉洁的好干部标准，加强干部队伍建设，完善干部培养选拔机制，加强干部教育培训，从严管理监督干部。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党管干部


B
.
从严治党


C
.
从严从实


D
.
依法治党

正确答案: A
答案解释:
159.加快构建生态文明体系，确保到( )美丽中国目标基本实现。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
2020年


B
.
2025年


C
.
2030年


D
.
2035年

正确答案: D
答案解释:
160.国家政治体系是一个大系统，其构成包括( )各方面具体的体制机制。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
根本政治制度


B
.
基本政治制度


C
.
国家治理


D
.
社会治理

正确答案: A B C
答案解释:
161.我国社会主义建设的根本任务，是进一步解放生产力，发展生产力，逐步实现社会主义现代化，并且为此而改革生产关系和上层建筑中不适应生产力发展的方面和环节。这段话蕴含的历史唯物主义原理有：( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
生产力决定生产关系，生产力是生产关系形成的前提和基础


B
.
生产关系反作用于生产力，要适应生产力的发展而调整


C
.
生产关系在一定条件下对生产力也会起到决定作用


D
.
上层建筑要适时调整以适应生产力的发展

正确答案: A B D
答案解释:
162.建设现代化经济体系是一篇大文章，既是一个重大理论命题，更是一个重大实践课题，集中体现了转变发展方式、( )、转换增长动力的迫切要求。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
重组经济结构


B
.
整合经济框架


C
.
优化经济结构


D
.
改善经济面貌

正确答案: C
答案解释:
163.《复兴之路》展览，回顾了中华民族的昨天，展示了中华民族的今天，宣示了中华民族的明天，习近平引用三句诗对这段历史进行了生动叙说，他们是( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
“雄关漫道真如铁”


B
.
“而今迈步从头越”


C
.
“人间正道是沧桑”


D
.
“长风破浪会有时”

正确答案: A C D
答案解释:
164.提高国家文化软实力，是一项“形于中”而“发于外”的重大战略任务。我们既要深化文化体制改革，推动文化事业和文化产业发展，更好构筑( )、( )、( )，夯实国家文化软实力的根基，也要不忘本来、吸收外来、面向未来，着眼扩大中华文化影响，推进国际传播能力建设，讲好中国故事，向世界展现真实、立体、全面的中国。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国精神、中国价值、中国气派


B
.
中国精神、中国价值、中国模式


C
.
中国精神、中国价值、中国能量


D
.
中国精神、中国价值、中国力量

正确答案: D
答案解释:
165.全过程人民民主实现了( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
过程民主和成果民主相统一


B
.
程序民主和实质民主相统一


C
.
直接民主和间接民主相统一


D
.
人民民主和国家意志相统一

正确答案: A B C D
答案解释:
166.1975年，周恩来同志在( )全国人民代表大会上重申了分两步走、全面实现四个现代化的战略安排。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
第三届


B
.
第四届


C
.
第五届


D
.
第六届

正确答案: B
答案解释:
167.全面建设社会主义现代化国家，是一项伟大而艰巨的事业，前途光明，任重道远。前进道路上，除了必须牢牢把握坚持和加强党的全面领导外，还要牢牢把握以下重大原则:( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
坚持发扬斗争精神


B
.
坚持中国特色社会主义道路


C
.
坚持以人民为中心的发展思想


D
.
坚持深化改革开放

正确答案: A B C D
答案解释:
168.中国始终坚持( )的外交政策宗旨。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
建设“一带一路”


B
.
积极参与全球治理


C
.
维护世界和平、促进共同发展


D
.
构建人类命运共同体

正确答案: C
答案解释:
169.改革开放之后，我们党曾提出社会主义现代化建设“三步走”战略目标，即( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
解决人民温饱问题


B
.
人民生活总体上达到小康水平


C
.
到21世纪中叶基本实现现代化


D
.
生态环境质量总体改善

正确答案: A B C
答案解释:
170.要坚持开放和安全的有机统筹，在保障安全中持续扩大开放，着力增强( )，创造有利于我国经济社会发展的安全环境，牢固树立开放型经济安全防线 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
经济发展能力


B
.
自身竞争能力


C
.
开放监管能力


D
.
风险防控能力

正确答案: A B C D
答案解释:
171.健全学生资助制度，使绝大多数城乡新增劳动力接受( )教育、更多接受高等教育。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
义务阶段


B
.
职业阶段


C
.
高中阶段


D
.
大学阶段

正确答案: C
答案解释:
172.坚持把马克思主义基本原理同( )相结合，用马克思主义观察时代、把握时代、引领时代，继续发展当代中国马克思主义、21世纪马克思主义。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国具体实际相结合


B
.
中华优秀传统文化


C
.
中国精神


D
.
民族特色

正确答案: A B
答案解释:
173.推进供给侧结构性改革，关键在于理解( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
供给性


B
.
倾向性


C
.
结构性


D
.
周期性

正确答案: C
答案解释:
174.在人民民主的共同旗帜下，中国共产党与各民主党派( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
长期共存


B
.
互相监督


C
.
肝胆相照


D
.
荣辱与共

正确答案: A B C D
答案解释:
175.中国梦的科学内涵是: 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家富强


B
.
社会和谐


C
.
民族振兴


D
.
人民幸福

正确答案: A C D
答案解释:
176.以人民为中心的发展思想，不是高高在上的宣传口号，绝对不能只停留在口头上，要全方位贯穿于经济社会发展的各个环节，体现在人民群众( )的扎实提升上。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
使命感


B
.
获得感


C
.
幸福感


D
.
安全感

正确答案: B C D
答案解释:
177.党的十九大报告中提出全面建设社会主义现代化国家的进程分两个阶段来安排( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
第一阶段，从2017年到2037年在全面建成小康社会的基础上，再奋斗15年，基本实现社会主义现代化


B
.
第二个阶段，从2037年到本世纪中叶在基本实现现代化的基础上，再奋斗15年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国


C
.
第一个阶段，从2020年到2035年，在全面建成小康社会的基础上，再奋斗15年，基本实现社会主义现代化


D
.
第二个阶段，从2035年到本世纪中叶，在基本实现现代化的基础上，再奋斗15年，把我国建成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国

正确答案: C D
答案解释:
178.“单丝不线，孤掌难鸣。”只有坚持( )、( )、( )、( )的新安全观，同心协力应对各种问题，才能实现共享正义尊严、共享发展成果、共享安全保障。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
和谐、稳定、共赢、合作


B
.
互利、平等、协作、可持续


C
.
共同、综合、合作、可持续


D
.
互信、平等、综合、合作

正确答案: C
答案解释:
179.全党必须毫不动摇坚持以( )为中心，聚精会神抓好发展这个党执政兴国的第一要务。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
社会建设


B
.
经济建设


C
.
生态文明建设


D
.
党的建设

正确答案: B
答案解释:
180.特别行政区坚持实行行政主导体制，( )机关依照基本法和相关法律履行职责，行政机关和立法机关既互相制衡又互相配合，司法机关依法独立行使审判权。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
行政


B
.
立法


C
.
司法


D
.
执法

正确答案: A B C
答案解释:
181.深化投融资体制改革，要发挥( )对优化供给结构的关键性作用。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
融资


B
.
消费


C
.
投资


D
.
出口

正确答案: C
答案解释:
182.我们党要统揽“四个伟大”，增强“四个意识”，坚定“四个自信”，统筹推进“( )”总体布局，协调推进“四个全面”战略布局。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
四位一体


B
.
五位一体


C
.
四个部分


D
.
五个部分

正确答案: B
答案解释:
183.习近平在博鳌亚洲论坛2022年年会开幕式上的讲话强调，我们要践行( )的全球治理观，弘扬全人类共同价值，倡导不同文明交流互鉴。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
共商


B
.
共建


C
.
共享


D
.
共创

正确答案: A B C
答案解释:
184.党的十九大报告指出，过去五年，我国生态文明制度体系加快形成，主体功能区制度逐步健全，( )试点积极推进。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家园林体制


B
.
国家森林体制


C
.
国家公园体制


D
.
国家旅游体制

正确答案: C
答案解释:
185.要坚持( )的新安全观，积极塑造外部安全环境 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
共同


B
.
综合


C
.
合作


D
.
可持续

正确答案: A B C D
答案解释:
186.坚持以( )为原则推动“一带一路”建设。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中华民族伟大复兴


B
.
维护世界和平、促进共同发展


C
.
共商共建共享


D
.
维护党中央权威

正确答案: C
答案解释:
187.从全面建成小康社会到基本实现现代化，再到全面建成社会主义现代化强国，是( )中国特色社会主义发展的战略安排。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
新时期


B
.
新阶段


C
.
新时代


D
.
新征程

正确答案: C
答案解释:
188.马克思主义中国化时代化的最新成果是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
习近平新时代中国特色社会主义思想


B
.
毛泽东思想


C
.
邓小平理论


D
.
“三个代表”重要思想

正确答案: A
答案解释:
189.实施科教兴国战略，( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
是应对新时代环境变化的必然要求


B
.
是建设创新型国家的必然要求


C
.
是应对国际竞争的有力举措


D
.
是决胜全面小康社会的重大部署

正确答案: A B C
答案解释:
190.2018年2月24日习近平在主持召开中共中央政治局第四次集体学习时指出，要在全社会广泛开展尊崇宪法、( )的宣传教育，弘扬宪法精神，弘扬社会主义法治意识，增强广大干部群众的宪法意识，使全体人民成为宪法的忠实崇尚者、自觉遵守者、坚定捍卫者。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
学习宪法


B
.
遵守宪法


C
.
维护宪法


D
.
运用宪法

正确答案: A B C D
答案解释:
191.中国特色社会主义政治发展道路要坚持( )相统一。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的领导


B
.
人民当家作主


C
.
依法治国


D
.
全过程民主

正确答案: A B C
答案解释:
192.习近平新时代中国特色社会主义思想是当代中国马克思主义、二十一世纪马克思主义，是( )的时代精华，实现了马克思主义中国化新的飞跃。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
中华文化


B
.
中华品格


C
.
中国精神


D
.
中国力量

正确答案: A C
答案解释:
193.关于党在新时代的强军目标，下列说法正确的是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
力争到本世纪中叶基本实现国防和军队现代化


B
.
到2035年把人民军队全面建成世界一流军队


C
.
确保到2020年全面实现机械化


D
.
建设一支听党指挥、能打胜仗、作风优良的人民军队

正确答案: D
答案解释:
194.坚持和完善人民代表大会制度、中国共产党领导的多党合作和政治协商制度、民族区域自治制度以及( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
村民代表大会制度


B
.
民主集中制


C
.
基层群众自治制度

正确答案: C
答案解释:
195.深化机构和行政体制改革，必须转变政府职能，深化( )，创新监管方式，增强政府公信力和执行力，建设人民满意的服务型政府。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
简政放权


B
.
政府改革


C
.
体制创新


D
.
法治化水平

正确答案: A
答案解释:
196.明确强国必须强军，巩固国防和强大人民军队是新时代坚持和发展中国特色社会主义、实现中华民族伟大复兴的( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
根本保证


B
.
战略要求


C
.
战略重点


D
.
战略支撑

正确答案: D
答案解释:
197.毛泽东同志在党的七大政治报告中提出，中国工人阶级的任务，不但是为了建立新民主主义的国家而斗争，而且是为着中国的( )而斗争。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
工业化


B
.
农业近代化


C
.
工业化和农业近代化


D
.
工业化和农业现代化

正确答案: C
答案解释:
198.实施( )是增强综合国力、满足人民群众美好生活需要的必然要求，是建设教育强国、科技强国、人才强国的重大举措。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
科教兴国战略


B
.
人才强国战略


C
.
创新驱动发展战略


D
.
“四个全面”战略

正确答案: A B C
答案解释:
199.改革开放之初，我们党发出了走自己的路、建设中国特色社会主义的伟大号召。从那时以来，我们党团结带领全国各族人民不懈奋斗，推动我国( )进入世界前列 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
经济实力


B
.
科技实力


C
.
国防实力


D
.
综合国力

正确答案: A B C D
答案解释:
200.着重讲好( )展示文明大国、东方大国、负责任大国、社会主义大国形象，让当代中国形象在世界上不断树立和闪亮起来。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国的故事


B
.
中国共产党的故事


C
.
中国特色社会主义的故事


D
.
中国人民的故事

正确答案: A B C D
答案解释:
201.一个国家、一个民族的强盛，总是以文化兴盛为支撑的，中华民族伟大复兴需要以( )发展繁荣为条件。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
社会主义经济


B
.
社会主义制度


C
.
中华文化


D
.
社会主义文化

正确答案: C
答案解释:
202.各级党组织和全体党员要带头尊法学法守法用法，任何组织和个人都不得有超越宪法法律的特权，绝不允许( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
以言代法


B
.
以权压法


C
.
逐利违法


D
.
徇私枉法

正确答案: A B C D
答案解释:
203.现代化经济体系必须坚持质量第一、( )优先。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
利益


B
.
速度


C
.
人才


D
.
效益

正确答案: D
答案解释:
204.党的十九大报告中指出，组建( )机构，维护军人军属合法权益，让军人成为全社会尊崇的职业。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
退伍军人管理保障


B
.
退伍军人社会保障


C
.
退役军人管理保障


D
.
退役军人社会保障

正确答案: C
答案解释:
205.( )是中国发展全过程人民民主的根本保证。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民当家作主


B
.
中国特色社会主义制度


C
.
人民民主专政


D
.
中国共产党的领导

正确答案: D
答案解释:
206.十八大以来，以习近平同志为主要代表的中国共产党人，顺应时代发展，从理论和实践结合上系统回答了新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义这个重大时代课题，创立了( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
习近平新时代中国特色社会主义理论


B
.
习近平新时代中国特色社会主义思想


C
.
中国特色社会主义思想


D
.
新时代中国社会主义思想

正确答案: B
答案解释:
207.要加快建立现代财政制度，建立( )的中央和地方财政关系。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
权责清晰


B
.
财力协调


C
.
区域均衡


D
.
监管到位

正确答案: A B C D
答案解释:
208.中国共产党在领导社会主义事业中，必须坚持以经济建设为中心，其他各项工作都服从和服务于这个中心。要实施科教兴国战略、人才强国战略、创新驱动发展战略、( )，促进国民经济更高质量、更有效率、更加公平、更可持续发展。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
乡村振兴战略


B
.
区域协调发展战略


C
.
可持续发展战略


D
.
军民融合发展战略

正确答案: A B C D
答案解释:
209.进一步发展和壮大由全体社会主义劳动者、社会主义事业的建设者、拥护社会主义的爱国者、拥护祖国统一和致力于( )的爱国者组成的最广泛的爱国统一战线。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国崛起


B
.
中国富强


C
.
中国强大


D
.
中华民族伟大复兴

正确答案: D
答案解释:
210.改革开放初期，( )同志着眼实现国家完全统一，以超凡的智慧和胆略创造性地提出“一国两制”伟大构想，并首先成功地运用于解决历史遗留的香港、澳门问题。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
邓小平


B
.
毛泽东


C
.
周恩来


D
.
江泽民

正确答案: A
答案解释:
211.2018年4月，习近平进一步阐述了总体国家安全观，提出坚持( )至上的有机统一，坚持维护和塑造国家安全等重大判断。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民安全


B
.
政治安全


C
.
国家利益


D
.
经济发展

正确答案: A B C
答案解释:
212.( )是推进全面依法治国的根本保证。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的领导


B
.
人民当家作主


C
.
社会和谐稳定


D
.
经济社会发展

正确答案: A
答案解释:
213.力争到二〇三五年______国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队______世界一流军队。( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全面实现;基本建成


B
.
全面实现;全面建成


C
.
基本实现;基本建成


D
.
基本实现;全面建成

正确答案: D
答案解释:
214.习近平总书记强调，推进供给侧结构性改革是一场硬仗，要以( )的精神状态，脚踏实地、真抓实干的工作作风，打赢这场硬仗。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
锐意进取、敢于担当


B
.
团结协作、敢于担当


C
.
相互配合、锐意进取


D
.
团结协作、协调推进

正确答案: A
答案解释:
215.中国独立自主的和平外交政策，就是把( )放在第一位。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
我国人民的利益


B
.
世界人民的利益


C
.
国家主权和安全


D
.
事情的是非曲直

正确答案: C
答案解释:
216.关于中国梦的内涵理解正确的是: 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
核心内容时国家富强、民族振兴、人民幸福


B
.
中国梦是国家的梦、民族的梦、归根到底是人民的梦


C
.
国家富强、民族振兴是人民幸福的基础和保障


D
.
人民幸福是国家富强、民族振兴的根本出发点和落脚点

正确答案: A B C D
答案解释:
217.“两个一百年”奋斗目标要求中的第一个一百年是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
建军一百年


B
.
建党一百年


C
.
建国一百年


D
.
改革开放一百年

正确答案: B
答案解释:
218.“一国两制”是一个完整的概念。“一国”是实行“两制”的( )，“两制”从属和派生于“一国”并统一于“一国”之内。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
目标和原则


B
.
前提和基础


C
.
方向和路径


D
.
结果和目标

正确答案: B
答案解释:
219.中国特色社会主义的战略布局是( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
“十个明确”


B
.
“十四个坚持”


C
.
“四个全面”


D
.
“五位一体”

正确答案: C
答案解释:
220.一个国家是不是民主，应该由这个国家的( )来评判，而不应该由外部少数人指手画脚来评判。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民


B
.
执政党


C
.
社会团体


D
.
国家性质

正确答案: A
答案解释:
221.坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党，以( )为根基。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设


B
.
党的政治建设


C
.
坚定理想信念宗旨


D
.
调动全党积极性、主动性、创造性

正确答案: C
答案解释:
222.( )是司法的灵魂和生命。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
公平正义


B
.
民主法治


C
.
诚信友善


D
.
社会和谐

正确答案: A
答案解释:
223.坚持党要管党、全面从严治党，以党的( )为统领。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治建设


B
.
思想建设


C
.
组织建设


D
.
作风建设

正确答案: A
答案解释:
224.社会主义现代化必须坚持节约优先、保护优先、( )为主的方针，形成节约资源和保护环境的空间格局、产业结构、生产方式、生活方式，努力建设望得见山、看得见水、记得住乡愁的美丽中国。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人工恢复


B
.
自然恢复


C
.
人工保护


D
.
产业发展

正确答案: B
答案解释:
225.中国特色社会主义事业总体布局是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
“五位一体”


B
.
“四个全面”


C
.
“十个明确”


D
.
“一国两制”

正确答案: A
答案解释:
226.“一国两制”重要制度，立足中国国情，顺应时代潮流，观照人民福祉，把()、()、()统一起来，凝结了中国共产党人为解决国家统一问题展现出的超凡勇气和卓越智慧，是人类政治文明史上前无古人的伟大创举。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
原则性和灵活性


B
.
现实性和长远性


C
.
一致性和差异性


D
.
理论性和实践性

正确答案: A B C
答案解释:
227.提高党( )水平，保证党领导人民有效治理国家，切实防止出现群龙无首、一盘散沙的现象。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
科学执政


B
.
民主执政


C
.
依法执政


D
.
公平执政

正确答案: A B C
答案解释:
228.深入推进党风廉政建设和反腐败斗争，以零容忍态度惩治腐败，构成( )的有效机制。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
不让腐、不能腐、不敢腐


B
.
不能腐、不敢腐、不易腐


C
.
不敢腐、不能腐、不想腐

正确答案: C
答案解释:
229.中国特色社会主义制度和国家治理体系是以( )为指导、植根中国大地、具有深厚中华文化根基、深得人民拥护的制度和治理体系。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
社会主义


B
.
中国特色社会主义


C
.
马克思主义


D
.
毛泽东思想

正确答案: C
答案解释:
230.党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央以巨大的政治勇气和强烈的责任担当，统揽伟大斗争、伟大工程、( )、伟大梦想，提出一系列新理念新思想新战略，出台一系列重大方针政策，推出一系列重大举措，推进一系列重大工作，解决了许多长期想解决而没有解决的难题，办成了许多过去想办而没有办成的大事，推动党和国家事业取得历史性成就、发生历史性变革。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
伟大征程


B
.
伟大创新


C
.
伟大改革


D
.
伟大事业

正确答案: D
答案解释:
231.办好中国的事情，关键在党，关键在党要管党、从严治党。党要管党、从严治党必须从( )做起。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党内政治生活


B
.
党的政治纪律


C
.
党的纪律


D
.
党的优良传统

正确答案: A
答案解释:
232.人民民主是社会主义的生命，因为( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
没有民主就没有社会主义


B
.
就没有社会主义的现代化


C
.
就没有中华民族伟大复兴


D
.
就没有新中国

正确答案: A B C
答案解释:
233.如果把习近平新时代中国特色社会主义思想比作一座理论大厦，( )就是支撑整座大厦的主体部分。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
“八个明确”


B
.
“十个明确”


C
.
“十四个坚持”


D
.
“十三个方面成就”

正确答案: B
答案解释:
234.中央依据宪法和基本法对特别行政区拥有( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
行政管理权


B
.
高度自治权


C
.
全面管治权


D
.
独立的司法权和终审权

正确答案: C
答案解释:
235.( )是人民幸福安康的基本要求，是安邦定国的重要基石。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家富强


B
.
人民富裕


C
.
社会稳定


D
.
国家安全

正确答案: D
答案解释:
236.法是党的( )和人民( )的统一体现，党领导人民制定宪法法律，党领导人民执行宪法法律，党自身必须在宪法法律范围内活动。党和法、党的领导和( )是高度统一的。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
宗旨；意愿；从严治党


B
.
宗旨；愿望；依法治国


C
.
主张；意愿；依法治国


D
.
主张；愿望；从严治党

正确答案: C
答案解释:
237.( )是国家安全的准则。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治安全


B
.
国家利益至上


C
.
人民安全


D
.
国际安全

正确答案: B
答案解释:
238.全力推进就业扶贫，鼓励开发多种形式的扶贫专岗，动员更多贫困群众参与小型基础设施、农村人居环境整治等项目建设，以下不属于解决方式的是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
以工代赈


B
.
以奖代补


C
.
劳务雇佣


D
.
劳务补助

正确答案: C
答案解释:
239.全过程人民民主首次提出是在( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
2019年7月


B
.
2019年11月


C
.
2021年3月


D
.
2021年7月

正确答案: B
答案解释:
240.中国共产党的初心和使命是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
推翻三座大山，建立新中国


B
.
为中国人民谋幸福、为中华民族谋复兴


C
.
让全体中国人都过上更好的日子


D
.
实现祖国统一大业

正确答案: B
答案解释:
241.实践证明，生态环境保护能否落到实处，关键在( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民群众


B
.
领导干部


C
.
企事业单位


D
.
地方政策

正确答案: B
答案解释:
242.我们坚持和发展中国特色社会主义，推动物质文明、政治文明、精神文明、社会文明、生态文明协调发展，成功推进和拓展了( )，创造了人类文明新形态。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
西方式现代化


B
.
中心式现代化


C
.
中国特色现代化


D
.
中国式现代化

正确答案: D
答案解释:
243.从十九大到二十大，是“两个一百年”奋斗目标的历史交汇期。从二〇二〇年到本世纪中叶可以分两个阶段来安排。这两个阶段是( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
从二〇二〇到二〇三五年


B
.
从二〇二〇到二〇三〇年


C
.
从二〇三五年到本世纪中叶


D
.
从二〇三〇年到本世纪中叶

正确答案: A C
答案解释:
244.( )深入发展，全球治理体系和国际秩序变革加速推进，各国相互联系和依存日益加深。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
世界多级化


B
.
经济全球化


C
.
文化多样化


D
.
社会信息化

正确答案: A B C D
答案解释:
245.保护生态环境必须依靠最严格制度最( )法治。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
健全


B
.
规范


C
.
严密


D
.
以上都对

正确答案: C
答案解释:
246.经过百年奋斗特别是党的十八大以来新的实践，我们党又给出了第二个答案，这就是( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
反腐败斗争


B
.
自我革命


C
.
群众路线


D
.
人民监督

正确答案: B
答案解释:
247.民主好不好，( )最有发言权。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民


B
.
实践


C
.
国家


D
.
中国共产党

正确答案: A
答案解释:
248.完善风险防控机制，建立健全( )，主动加强协调配合，坚持一级抓一级、层层抓落实。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
风险研判机制


B
.
决策风险研判机制


C
.
风险防控协同控制


D
.
风险防控责任机制

正确答案: A B C D
答案解释:
249.1992年党的( )明确提出，要加快改革开放和现代化建设，并确立了社会主义市场经济体制的改革目标。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
十四大


B
.
十五大


C
.
十六大


D
.
十八大

正确答案: A
答案解释:
250.明确新时代我国社会主要矛盾，必须坚持以人民为中心的发展思想，不断( )、全体人民共同富裕。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
促进人的个性化发展


B
.
促进人的素质提高


C
.
促进人的全面发展


D
.
促进人的全面进步

正确答案: C
答案解释:
251.坚持党要管党、全面从严治党的方针的关键是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全面


B
.
严


C
.
管


D
.
治

正确答案: B
答案解释:
252.过去五年，我们大力度推进生态文明建设，全党全国贯彻( )理念的自觉性和主动性显著增强，忽视生态环境保护的状况明显改变。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
绿色发展


B
.
协调发展


C
.
保护发展


D
.
环境发展

正确答案: A
答案解释:
253.把人民对美好生活的向往作为奋斗目标，关键是( )人民立场。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
站稳


B
.
站在


C
.
守住


D
.
把牢

正确答案: A
答案解释:
254.政治安全的核心是( )，最根本的就是( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
政权安全


B
.
制度安全


C
.
维护中国共产党的领导和执政地位


D
.
维护中国特色社会主义制度

正确答案: A B C D
答案解释:
255.在国际事务中，维护世界和平，促进人类进步，推动构建( )，推动建设持久和平、共同繁荣的和谐世界。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人类命运共同体


B
.
地球村


C
.
人类发展共同体

正确答案: A
答案解释:
256.要坚持总体国家安全观，坚决维护国家( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
形象


B
.
主权


C
.
安全


D
.
发展利益

正确答案: B C D
答案解释:
257.经过长期努力，中国特色社会主义进入了新时代，这是我国发展新的( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
历史时期


B
.
历史方位


C
.
历史阶段


D
.
历史特点

正确答案: B
答案解释:
258.党的十九届六中全会进一步明确，必须坚持( )的发展思想，发展全过程人民民主，推动人的全面发展、全体人民共同富裕取得更为明显的实质性进展 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
群众路线是根本工作路线


B
.
党的建设


C
.
经济社会协调发展


D
.
以人民为中心

正确答案: D
答案解释:
259.坚持党对军队绝对领导的主要制度包括( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
军队最高领导权和指挥权属于党中央和中央军委，中央军委实行主席负责制


B
.
实行党委制、政治委员制、政治机关制


C
.
实行党委统一的集体领导下的首长分工负责制


D
.
实行支部建在连上

正确答案: A B C D
答案解释:
260.必须统筹国内国际两个大局，始终不渝走和平发展道路、奉行互利共赢的开放战略，坚持正确( )，树立共同、综合、合作、可持续的新安全观。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
义利观


B
.
发展观


C
.
安全观


D
.
合作观

正确答案: A
答案解释:
261.坚持总体国家安全观，必须坚持以( )为宗旨。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民安全


B
.
政治安全


C
.
国内安全


D
.
国际安全

正确答案: A
答案解释:
262.加强社会主义核心价值体系建设，要弘扬以爱国主义为核心的民族精神和以( )为核心的时代精神。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
改革创新


B
.
自尊自信


C
.
互助和谐


D
.
诚信友爱

正确答案: A
答案解释:
263.两岸开展经济合作具有得天独厚的优势，促进两岸经济社会融合发展( )。1987年两岸人员往来不足5万人次，两岸贸易额仅15亿美元；2017年两岸人员往来达到939万人次，两岸贸易额达到1993.9亿美元。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
有利于大陆地区利益


B
.
符合两岸同胞共同利益


C
.
有利于台湾地区利益


D
.
损害大陆的经济利益

正确答案: B
答案解释:
264.构建人类命运共同体思想，核心是“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、( )的世界”。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
合作共赢、持续发展


B
.
开放包容、合作共赢


C
.
合作共赢、清洁美丽


D
.
开放包容、清洁美丽

正确答案: D
答案解释:
265.中华民族伟大复兴的中国梦是( )相统一的梦。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家情怀、民族情怀、人民情怀


B
.
国家情怀、民族情怀、社会情怀


C
.
民族情怀、世界情怀、人民情怀


D
.
国家情怀、家庭情怀、人民情怀

正确答案: A
答案解释:
266.面对新时代新挑战新要求，( )就是战胜艰难险阻，不断取得胜利的制胜法宝。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
改进完善党的领导


B
.
坚持和加强党的领导


C
.
全面推进党的改革


D
.
增加党员人数

正确答案: B
答案解释:
267.我们党团结带领人民找到了一条以农村包围城市、武装夺取政权的正确革命道路，进行了二十八年浴血奋战，完成了( )，一九四九年建立了中华人民共和国，实现了中国从几千年封建专制政治向人民民主的伟大飞跃。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
旧民主主义革命


B
.
新民主主义革命


C
.
社会主义革命


D
.
土地革命

正确答案: B
答案解释:
268.( )是推进全面依法治国的总抓手。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国特色社会主义法治国家


B
.
中国特色社会主义法治体系


C
.
中国特色社会主义法治道路


D
.
中国特色社会主义法治制度

正确答案: B
答案解释:
269.全过程人民民主是( )的民主，是最广泛、最真实、最管用的社会主义民主。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
全方面


B
.
全链条


C
.
全方位


D
.
全覆盖

正确答案: B C D
答案解释:
270.全面建成小康社会其中的“小康”，讲的是( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
发展水平


B
.
发展目标


C
.
前进方向


D
.
人民期望

正确答案: A
答案解释:
271.( )是决定当代中国命运的关键一招，也是实现“两个一百年”奋斗目标、实现中华民族伟大复兴的关键一招。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
改革发展


B
.
改革创新


C
.
改革开放


D
.
转型发展

正确答案: C
答案解释:
272.充分发挥( )作为引领发展第一动力的作用。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
创新


B
.
创造力


C
.
科学技术


D
.
人工智能

正确答案: A
答案解释:
273.共建“一带一路”倡议源于中国，但( )属于世界，中国不打地缘博弈小算盘，不搞封闭排他小圈子，不做凌驾于人的强买强卖。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
机会和成果


B
.
机遇和挑战


C
.
收益和成果


D
.
挑战和成果

正确答案: A
答案解释:
274.( )维系着华夏大地上各个民族的团结统一，激励着一代代中华儿女为祖国发展繁荣不懈奋斗。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
伟大精神


B
.
爱国主义


C
.
民族团结


D
.
改革创新

正确答案: B
答案解释:
275.紧紧抓住大有可为的历史机遇期，需要我们“实干”。( )同志指出，世界上的事情都是干出来的。不干，半点马克思也没有。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
毛泽东


B
.
邓小平


C
.
周恩来


D
.
习近平

正确答案: B
答案解释:
276.生态文明建设具有( )价值。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
利民


B
.
惠民


C
.
为民


D
.
劳民

正确答案: A B C
答案解释:
277.当今世界正经历百年未有之大变局，这样的大变局不是一时一事、一域一国之变，是( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
世界之变


B
.
时代之变


C
.
历史之变


D
.
未来之变

正确答案: A B C
答案解释:
278.我国社会主要矛盾的变化( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
没有改变我们对我国社会主义所处历史阶段的判断


B
.
我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变


C
.
我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变


D
.
以上都正确

正确答案: A B C D
答案解释:
279.必须坚持和完善中国特色社会主义制度，不断推进国家( )和治理能力现代化，坚决破除一切不合时宜的思想观念和体制机制弊端，突破利益固化的藩篱。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
治理体系


B
.
管理体系


C
.
监督体系


D
.
行政体系

正确答案: A
答案解释:
280.人因自然而生，人与自然是一种( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
利用关系


B
.
共生关系


C
.
敌对关系


D
.
生存关系

正确答案: B
答案解释:
281.新时代全部理论和实践的着力点即是( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国特色社会主义讲的是方向性质问题


B
.
社会主义现代化强国讲的是目标路径问题


C
.
长期执政的马克思主义政党讲的是力量保证问题


D
.
人的综合素质全面提高讲的是人的发展问题

正确答案: A B C
答案解释:
282.中国政府倡议，共建“一带一路”恪守联合国宪章的宗旨和原则，……打造政治互信、经济融合、文化包容的利益共同体、命运共同体、( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
责任共同体


B
.
发展共同体


C
.
理念共同体


D
.
经济共同体

正确答案: A
答案解释:
283.百年大计，教育为本。习近平总书记强调，教育是对中华民族伟大复兴具有决定性意义的事业，建设( )是中华民族伟大复兴的基础工程。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
文化强国


B
.
文化大国


C
.
教育强国


D
.
教育大国

正确答案: C
答案解释:
284.中国国防的主体是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家，包括全体国民


B
.
武装力量


C
.
军队


D
.
民兵

正确答案: A
答案解释:
285.新时代全军必须夯实( )这个强军之基，持之以恒推进作风建设和反腐败斗争，自觉践行人民军队根本宗旨，保持人民军队长期形成的良好形象。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
依法治军


B
.
从严治军


C
.
政治建军


D
.
改革兴军

正确答案: A B
答案解释:
286.各级领导干部特别是主要负责同志要把抓改革作为一项重大( )，勇于挑最重的担子、啃最硬的骨头。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治站位


B
.
政治担当


C
.
政治责任


D
.
政治任务

正确答案: C
答案解释:
287.( )是贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想的一根红线。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民立场


B
.
人民主体


C
.
人民至上


D
.
人民幸福

正确答案: C
答案解释:
288.国家以( )为根本法得以组织、运行和发展。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党章


B
.
民法典


C
.
宪法


D
.
刑法

正确答案: C
答案解释:
289.全面贯彻落实新发展理念，必将深刻改变和重塑我国发展格局，奋力谱写决胜( )和( )的壮丽篇章。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全面建设小康社会；全面建设社会主义现代化强国


B
.
全面建设小康社会；全面建设社会主义现代化国家


C
.
全面建成小康社会；全面建设社会主义现代化强国


D
.
全面建成小康社会；全面建设社会主义现代化国家

正确答案: D
答案解释:
290.和平与发展仍然是当今时代的主题，( )成为不可阻挡的时代潮流。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
和平


B
.
发展


C
.
合作


D
.
共赢

正确答案: A B C D
答案解释:
291.( )是中国特色社会主义的价值目标。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
共同富裕


B
.
社会和谐发展


C
.
人的全面发展


D
.
文化繁荣

正确答案: C
答案解释:
292.“一切从实际出发，理论联系实际，事实求是，在实践中检验真理和发展真理。”这是党章对( )的表述。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的思想路线


B
.
党的政治路线


C
.
党的群众路线


D
.
党的组织路线

正确答案: A
答案解释:
293.基层治理是国家治理的基石，统筹推进乡镇(街道)和城乡社区治理，是实现( )的基础工程。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家治理体系和治理能力现代化


B
.
完善适社会治理方式和治理能力


C
.
中国特色社蝕义法详共教课学习交流


D
.
中华民族伟大复兴

正确答案: A
答案解释:
294.坚持全面协调，要讲究“( )”的艺术。习近平总书记深刻指出：“必须在把情况搞清楚的基础上，统筹兼顾、综合平衡，突出重点、带动全局，有的时候要抓大放小、以大兼小，有的时候又要以小带大、小中见大，形象地说，就是要十个指头弹钢琴。” 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
创新工作


B
.
矛盾统一


C
.
十个指头弹钢琴


D
.
解决问题

正确答案: C
答案解释:
295.实施乡村振兴战略强调，要巩固和完善农村基本经营制度，深化农村( )改革，完善承包地“三权”分置制度。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
土地制度


B
.
土地经营制度


C
.
税费制度


D
.
土地流转制度

正确答案: A
答案解释:
296.积极推动中美关系稳定发展，同俄罗斯发展全面战略协作伙伴关系，同欧洲发展( )伙伴关系。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
和平


B
.
增长


C
.
改革


D
.
文明

正确答案: A B C D
答案解释:
297.加强新时代统一战线工作根本在于( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
坚持党的领导


B
.
促进非公有制经济健康发展


C
.
加强海外爱国力量建设


D
.
做好网络统战工作

正确答案: A
答案解释:
298.民生领域还有不少短板，脱贫攻坚任务艰巨，城乡区域发展和收入分配差距依然较大，群众在( )等方面面临不少难题。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
就业、教育、医疗、居住、养老


B
.
教育、住房、就业、医疗、兵役


C
.
医疗、住房、养老、就业、收入


D
.
养老、教育、医疗、收入、就业

正确答案: A
答案解释:
299.牢牢掌握意识形态工作领导权，关键举措是( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
用习近平新时代中国特色社会主义思想武装全党


B
.
巩固和发展主流意识形态


C
.
提升党、国家和民族的凝聚力向心力


D
.
加强意识形态人才队伍建设以及推动传播手段建设和创新

正确答案: A B C D
答案解释:
300.中国共产党领导人民构建社会主义和谐社会，努力形成全体人民( )而又和谐相处的局面。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
各尽其能


B
.
各得其所


C
.
各施其能


D
.
各有所得

正确答案: A B
答案解释:
301.积极参与国际经贸规则制定，争取( )( )，不当旁观者、跟随者，要做参与者、引领者，在国际规则制定中发出更多中国声音、注入更多中国元素。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全球经济治理权力


B
.
全球治理制度性权力


C
.
全球经济治理制度性权力


D
.
全球经济治理规范性权力

正确答案: C
答案解释:
302.主流媒体舆论压力来自( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
国际国内


B
.
虚拟现实


C
.
线上线下


D
.
体制内外

正确答案: A B C D
答案解释:
303.( )是习近平新时代中国特色社会主义思想的核心要义。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
坚持党的领导


B
.
坚持马克思主义


C
.
坚持和发展中国特色社会主义


D
.
坚持人民民主专政

正确答案: C
答案解释:
304.( )是社会主义民主政治的本质特征。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
社会主义制度


B
.
党的领导


C
.
人民当家作主


D
.
依法治国

正确答案: C
答案解释:
305.现代化经济体系，是由社会经济活动各个环节、各个层面、各个领域的( )和内在联系构成的有机整体。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
互助关系


B
.
相依相存


C
.
内在联系


D
.
相互关系

正确答案: D
答案解释:
306.面对突如其来的新冠肺炎疫情，我们坚持人民至上( )，坚持动态清零不动摇，开展抗击疫情人民战争、总体战、阻击战，最大限度保护了人民生命安全和身体健康，统筹疫情防控和经济社会发展取得重大积极成果。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
生命至上


B
.
健康至上


C
.
利益至上


D
.
安全至上

正确答案: A
答案解释:
307.( )既是全面从严治党的重要依据，也是全面依法治国的有力保障。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党内法规


B
.
党的纪律条例


C
.
党章


D
.
党的监督机制

正确答案: A
答案解释:
308.发展是解决我国一切问题的基础和关键，发展必须是( )，必须坚定不移贯彻创新、协调、绿色、开放、共享的发展理念。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
科学发展


B
.
稳定发展


C
.
快速发展


D
.
全面发展

正确答案: A
答案解释:
309.要着力培养新时代革命军人，锻造具有( )的过硬部队，确保我军永远立于不败之地。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
铁一般信仰


B
.
铁一般信念


C
.
铁一般纪律


D
.
铁一般担当

正确答案: A B C D
答案解释:
310.创新对外投资方式。促进国际产能合作，在更高层面上、( )参与国际合作，培育互利共赢的新格局。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
更广空间内


B
.
更深层次内


C
.
更大范围内


D
.
更多领域内

正确答案: A
答案解释:
311.必须全面贯彻党领导军队的一系列根本原则和制度，确保军队( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
绝对忠诚


B
.
绝对纯洁


C
.
绝对可靠


D
.
绝对服从

正确答案: A B C
答案解释:
312.( )是立党为公、执政为民的本质要求。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
反腐败


B
.
艰苦奋斗


C
.
深化改革


D
.
为民造福

正确答案: D
答案解释:
313.( )是解决我国一切问题的基础和关键。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
改革


B
.
稳定


C
.
发展


D
.
创新

正确答案: C
答案解释:
314.经过长期努力，中国特色社会主义进入新时代，这是我国发展新的( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
历史地位


B
.
历史时期


C
.
历史阶段


D
.
历史方位

正确答案: D
答案解释:
315.关于发展社会主义先进文化，错误的是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
必须坚定文化自信，牢牢把握社会主义先进文化前进方向


B
.
围绕举旗帜、聚民心、育新人、兴文化、展形象的使命任务


C
.
坚持为人民服务、为发展市场经济服务


D
.
更好构筑中国精神、中国价值、中国力量

正确答案: C
答案解释:
316.社会主义核心价值观建设，说到底是人的思想建设、( )，聚焦的是造就具有正确世界观人生观价值观的建设者。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
素质建设


B
.
道德建设


C
.
灵魂建设


D
.
政治建设

正确答案: C
答案解释:
317.落实中央巡视工作方针，深化政治巡视，聚焦( )，发现问题、形成震慑，推动改革、促进发展，确保党始终成为中国特色社会主义事业的坚强领导核心。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
经济社会发展


B
.
坚持党的领导


C
.
加强党的建设


D
.
全面从严治党

正确答案: B C D
答案解释:
318.中国梦的科学内涵是:( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家富强


B
.
社会和谐


C
.
民族振兴


D
.
人民幸福

正确答案: A C D
答案解释:
319.“四个全面”战略布局是具有内在逻辑关系的有机统一体，既有战略目标又有战略举措。( )是重大战略目标，在“四个全面”战略布局中居于引领地位。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全面深化改革


B
.
全面从严治党


C
.
全面建设社会主义现代化国家


D
.
全面依法治国

正确答案: C
答案解释:
320.我国正处于并将长期处于社会主义初级阶段。这一阶段必须坚持和完善( )的分配制度。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
按劳分配为主体


B
.
多种分配方式并存


C
.
按需分配为主体


D
.
按劳分配与按需分配相结合

正确答案: A B
答案解释:
321.实施人才强国战略，实施更加积极、更加开放、更加有效的人才政策。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
要坚持党管人才原则


B
.
坚持尊重劳动、尊重知识、尊重人才、尊重创造


C
.
完善人才战略布局


D
.
深化人才发展体制机制改革

正确答案: A B C D
答案解释:
322.习近平总书记强调，要积极促进“一带一路”国际合作，努力实现( )，打造国际合作新平台，增添共同发展新动力。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政策沟通、设备联通、贸易畅通、资金融通、民心相通


B
.
政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通


C
.
政策沟通、设施贯通、贸易畅通、资金融通、民心相通


D
.
政策沟通、设备贯通、贸易畅通、资金融通、民心相通

正确答案: B
答案解释:
323.以下关于共同富裕的理解，正确的是( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
共同富裕是社会主义的本质要求，是中国式现代化的重要特征。


B
.
共同富裕是全体人民共同富裕


C
.
共同富裕只是人民群众物质生活富裕


D
.
共同富裕不是整齐划一的平均主义

正确答案: A B D
答案解释:
324.党政主要负责人履行推进法治建设第一责任人职责，必须坚持( )有机统一。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的领导


B
.
人民当家作主


C
.
依法治国


D
.
以德治国

正确答案: A B C
答案解释:
325.经过不懈努力，党找到了( )这一跳出治乱兴衰历史周期率的第二个答案，确保党永远不变质、不变色、不变味。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
新发展理念


B
.
自我革命


C
.
自我完善


D
.
总体国家安全观

正确答案: B
答案解释:
326.培育社会主义核心价值观的意义在于( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
确立反映全国各族人民共同认同的价值观“最大公约数”


B
.
使全体人民同心同德、团结奋进


C
.
关乎国家前途命运，关乎人民幸福安康


D
.
凝魂聚气、强基固本的基础工程

正确答案: A B C D
答案解释:
327.1982年党的( )提出分两个10年“两步走”实现国民生产总值翻两番的战略部署。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
十大


B
.
十一大


C
.
十二大


D
.
十三大

正确答案: C
答案解释:
328.深入学习贯彻习近平新时代中国特色社会主义思想，是全党全国的首要( )任务。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
历史


B
.
政策


C
.
政治


D
.
宣传

正确答案: C
答案解释:
329.( )是人民当家作主和依法治国的根本保证。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民民主专政


B
.
基层群众自治


C
.
人民代表大会制度


D
.
党的领导

正确答案: D
答案解释:
330.下列国家国防的类型正确的有( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
美国:扩张型


B
.
中国:防御型


C
.
日本:联盟型


D
.
瑞士:中立型

正确答案: A B C D
答案解释:
331.中国共产党将( )确立为自己的初心使命。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
为人民谋幸福


B
.
为民族谋复兴


C
.
为世界谋和平


D
.
为人类谋大同

正确答案: A B
答案解释:
332.要破解发展中面临的难题，化解来自各方面的风险挑战，推动经济社会持续健康发展，必须依靠( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全面建成小康社会


B
.
全面深化改革


C
.
全面依法治国


D
.
全面从严治

正确答案: B
答案解释:
333.( )是国家安全的准则。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治安全


B
.
国家利益至上


C
.
人民安全


D
.
国际安全

正确答案: B
答案解释:
334.马克思主义中国化的理论成果主要包括( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
毛泽东思想


B
.
邓小平理论


C
.
“三个代表”重要思想和科学发展观


D
.
习近平新时代中国特色社会主义思想

正确答案: A B C D
答案解释:
335.中国共产党主张在( )、互不侵犯、互不干涉内政、平等互利、和平共处五项原则的基础上，发展我国同世界各国的关系。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
互相尊重主权和领土完整


B
.
互相尊重人权和国内事务


C
.
互相尊重本国人民选择自己的发展道路

正确答案: A
答案解释:
336.建设美丽中国，必须处理好四对关系，分别是:发展和减排()、()、()、()政府和市场。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
整体和局部


B
.
整体和个人


C
.
长远和短期


D
.
长远和未来

正确答案: A B C
答案解释:
337.“一带一路”建设坚持( )原则，遵循平等，追求互利，充分尊重各国差异，坚持具体问题具体分析，共同探讨符合各国国情的合作模式；加强经济、金融、贸易、投资等领域宏观政策协调，实现优势互补，协同并进；不断增强各参与方的获得感，寻找与沿线和世界各国更多利益交汇点，以实实在在的合作成果，充分调动各方面积极性。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
共建共商共享


B
.
共建共享共商


C
.
共商共建共享


D
.
共商共享共建

正确答案: C
答案解释:
338.( )是民族复兴的根基，社会稳定是国家强盛的前提。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
经济发展


B
.
国家安全


C
.
文化教育


D
.
依法治国

正确答案: B
答案解释:
339.前进道路上不可能一帆风顺，越是取得成绩的时候，越是要有如履薄冰的谨慎，越是要有( )的忧患，绝不能犯战略性、颠覆性错误。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
居安思危


B
.
脚踏实地


C
.
开拓创新


D
.
实事求是

正确答案: A
答案解释:
340.坚持党对一切工作的领导，既要( )，也要( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治过硬本领过硬


B
.
政治过硬领导过硬


C
.
领导过硬本领高强


D
.
政治过硬本领高强

正确答案: D
答案解释:
341.气候变化、( )、( )、( )、土地沙漠化、生物多样性锐减等严峻状况，威胁着整个人类社会的生存和发展。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
海洋污染


B
.
臭氧空洞


C
.
生化污染


D
.
噪音污染

正确答案: A B C
答案解释:
342.必须统筹国内国际两个大局，始终做世界和平的( )、全球发展的( )、国际秩序的( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
建设者


B
.
贡献者


C
.
维护者


D
.
遵循者

正确答案: A B C
答案解释:
343.16世纪以前，影响人类生活的重大科技发明约有300项，其中中国人的发明占( )项。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
175


B
.
185


C
.
195


D
.
205

正确答案: A
答案解释:
344.“两个一百年”的奋斗目标中第一个百年目标是( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
建立一个独立的完整的工业体系和国民经济体系


B
.
基本实现社会主义现代化


C
.
建成更高水平的小康社会


D
.
建成社会主义现代化国家

正确答案: C
答案解释:
345.要树立尊重自然、顺应自然、保护自然的生态文明理念，增强( )的意识。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
金山银山不如绿水青山


B
.
绿水青山就是金山银山


C
.
金山银山就是绿水青山


D
.
绿水青山胜过金山银山

正确答案: B
答案解释:
346.全面建设社会主义现代化国家进程中的第一个阶段，从2020年到2035年，( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
把我国建设成富强民主文明和谐美丽的社会主义现代化强国


B
.
实现中华民族伟大复兴的中国梦


C
.
全面建成小康社会


D
.
基本实现社会主义现代化

正确答案: D
答案解释:
347.坚持走( )道路，推动建设新型国际关系。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
共同发展


B
.
和平发展


C
.
合作共赢


D
.
相互尊重

正确答案: B
答案解释:
348.“一国两制”方针是一个完整的体系。维护( )利益是“一国两制”方针的最高原则 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家主权


B
.
安全


C
.
人民利益


D
.
发展利益

正确答案: A B D
答案解释:
349.( )在一定社会的文化中是起中轴作用的，文化的影响力首先是价值观念的影响力。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
社会意识


B
.
文化软实力


C
.
文化力量


D
.
价值观念

正确答案: D
答案解释:
350.政党是有阶级性的，中国共产党是( )的政党。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国工人阶级


B
.
中国农民阶级


C
.
广大人民群众


D
.
中国社会新兴阶层

正确答案: A
答案解释:
351.把( )作为唯一的根本的标准，是有效履行我军根本职能的内在要求，也是提高军队建设质量效益的客观需要。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治建军


B
.
军事改革


C
.
战斗力


D
.
军事创新

正确答案: C
答案解释:
352.坚持以人民为中心的发展思想，就要在高质量发展中促进共同富裕，做到( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
发展为了人民


B
.
发展幸福人民


C
.
发展依靠人民


D
.
发展成果由人民共享

正确答案: A C D
答案解释:
353.新形势下党执政面临的“四大考验”包括长期执政考验、( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
改革开放考验


B
.
市场经济考验


C
.
外部环境考验


D
.
管党治党考验

正确答案: A B C
答案解释:
354.构建人类命运共同体思想，核心是“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、( )的世界”。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
开放包容、合作共赢


B
.
清洁美丽、合作共赢


C
.
合作共赢、持续发展


D
.
开放包容、清洁美丽

正确答案: D
答案解释:
355.在整个发展过程中，我们都要坚持( )的方针，要像保护眼睛一样保护生态环境 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
节约优先


B
.
发展为主


C
.
保护优先


D
.
自然恢复为主

正确答案: A C D
答案解释:
356.中国特色大国外交，坚持以( )为底线维护国家主权、安全、发展利益。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
深化外交布局


B
.
公平正义


C
.
国家核心利益


D
.
维护世界和平、促进共同发展

正确答案: C
答案解释:
357.中国梦的实现途径是: 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
坚持中国道路


B
.
维护世界和平


C
.
弘扬中国精神


D
.
凝聚中国力量

正确答案: A C D
答案解释:
358.社会主义民主的实质是( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
民主集中制


B
.
人民当家作主


C
.
人民代表大会制度


D
.
中华民族大团结

正确答案: B
答案解释:
359.( )就是金山银山 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
绿水青山


B
.
青山绿水


C
.
美好环境


D
.
人才

正确答案: A
答案解释:
360.( )才是人类社会和平、进步、发展的永恒主题。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
和平而不是战争


B
.
合作而不是对抗


C
.
共赢而不是零和


D
.
发展而不是倒退

正确答案: A B C
答案解释:
361.发展社会主义民主政治就是要( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
体现人民意志


B
.
保障人民权益


C
.
激发人民创造活力


D
.
用制度体系保证人民当家作主

正确答案: A B C D
答案解释:
362.建设( )的马克思主义执政党，使我们党始终走在时代前列，成为领导全国人民沿着中国特色社会主义道路不断前进的坚强核心。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
学习型


B
.
服务型


C
.
创新型


D
.
纯洁型

正确答案: A B C
答案解释:
363.必须认识到，我国社会主要矛盾的变化，没有改变我们对我国社会主义所处( )的判断，我国仍处于并将长期处于社会主义初级阶段的基本国情没有变，我国是世界最大发展中国家的国际地位没有变。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
历史阶段


B
.
工业化阶段


C
.
基本国情


D
.
国际地位

正确答案: A
答案解释:
364.要坚持( )相结合，实现法治和德治相辅相成、相得益彰。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
依法治国


B
.
协同发展


C
.
全面发展


D
.
以德治国

正确答案: A D
答案解释:
365.( )是我们党区别于其他政党的显著标志 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
勇于自我革命


B
.
勇于创新


C
.
勇于挑战


D
.
勇于突破

正确答案: A
答案解释:
366.( )是新时代党的建设的根本方针。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
坚持党要管党


B
.
坚持党要管党、全面从严治党


C
.
全面从严治党


D
.
加强党的长期执政能力建设

正确答案: B
答案解释:
367.江山就是人民、人民就是江山深刻揭示了( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民与政权之间的辩证关系


B
.
人民与政府之间的辩证关系


C
.
人民与中国共产党之间的辩证关系


D
.
人民与国家主权之间的辩证关系

正确答案: A
答案解释:
368.人民通过( )凝聚为有机整体。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全国人民代表大会


B
.
中国共产党领导


C
.
依法治国


D
.
人民民主专政

正确答案: B
答案解释:
369.党的十八大提出了中国特色社会主义“五位一体”总体布局，以习近平同志为核心的党中央把( )摆在改革发展和现代化建设全局的关键位置，坚定贯彻新发展理念，不断深化生态文明体制改革，推进生态文明建设的决心之大、力度之大、成效之大前所未有。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
物质文明建设


B
.
精神文明建设


C
.
生态文明建设


D
.
党的建设

正确答案: C
答案解释:
370.必须实行正确的集中，牢固树立( )，坚定维护以习近平同志为核心的党中央权威和集中统一领导，保证全党的团结统一和行动一致，保证党的决定得到迅速有效的贯彻执行。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治意识


B
.
大局意识


C
.
核心意识


D
.
看齐意识

正确答案: A B C D
答案解释:
371.中国特色大国外交要推动构建新型国际关系，推动构建( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全人类共同体


B
.
人类命运共同体


C
.
全球共同体


D
.
人类社会共同体

正确答案: B
答案解释:
372.目前，世界上最大的能源消费国是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
美国


B
.
中国


C
.
俄罗斯


D
.
印度

正确答案: B
答案解释:
373.综合分析国际国内形势和我国发展条件，党的十九大提出我们要全面建成小康社会，实现第一个百年奋斗目标，然后再乘势而上开启( )新征程。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全面建成小康社会


B
.
全面建设社会主义现代化国家


C
.
基本实现社会主义现代化


D
.
中国特色社会主义事业

正确答案: B
答案解释:
374.人类经历了( )，是工业文明发展到一定阶段的产物，是实现人与自然和谐发展的新要求。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
原始文明


B
.
农业文明


C
.
工业文明


D
.
生态文明

正确答案: A B C D
答案解释:
375.当前，国内外形势正在发生深刻复杂变化，我国发展仍处于重要( )，前景十分光明，挑战也十分严峻。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
战略发展期


B
.
战略机遇期


C
.
战略调整期


D
.
战略规划期

正确答案: B
答案解释:
376.( )与( )相统一，既是马克思主义的价值追求，也是社会主义的本质要求，更是中国共产党人的奋斗目标。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
促进人的全面发展


B
.
促进社会稳定


C
.
促进共同富裕


D
.
促进经济发展

正确答案: A C
答案解释:
377.各项工作都要把( )，作为总的出发点和检验标准。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
有利于发展社会主义社会的生产力


B
.
有利于增强社会主义国家的综合国力


C
.
有利于提高人民的生活水平


D
.
有利于保持党的先进性和纯洁性

正确答案: A B C
答案解释:
378.( )是党治国理政的中心工作。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
文化工作


B
.
政治工作


C
.
外交工作


D
.
经济工作

正确答案: D
答案解释:
379.习近平新时代中国特色社会主义思想创立的时代背景是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
“两个大局”同步交织、相互激荡


B
.
全球治理体系正在发生深刻变革


C
.
国际力量对比正在发生近代以来最具革命性的变化


D
.
中国发挥着世界和平建设者、全球发展贡献者、国际秩序维护者的重要作用

正确答案: A
答案解释:
380.人民军队在新形势下强军目标是:听党指挥、能打胜仗、作风优良。这意味着我国要建设一支强大的人民军队。以下属于要建设一支强大的人民军队的原因的是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民军队要坚持科技强军战略


B
.
人民军队是人民民主专政的坚强柱石


C
.
国防观念决定国防素质的高低


D
.
必须要坚持党对人民军队的绝对领导

正确答案: B
答案解释:
381.中国特色社会主义是科学社会主义基本原则同( )相结合的产物，是植根于当代中国的科学社会主义。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
当代中国实际


B
.
时代特征


C
.
社会发展


D
.
人民生活

正确答案: A B
答案解释:
382.要坚持( )为主体，提高劳动报酬在初次分配中的比重，完善按要素分配政策。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
按生产要素


B
.
按社会制度


C
.
按人民需求


D
.
按劳分配

正确答案: D
答案解释:
383.( )是中国特色社会主义最本质的特征。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
以经济建设为中心


B
.
以人为本


C
.
“五位一体总体布局”


D
.
中国共产党的领导

正确答案: D
答案解释:
384.要繁荣文艺创作，坚持思想精深、艺术精湛、制作精良相统一，加强现实题材创作，不断推出( )的精品力作。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
讴歌党


B
.
讴歌祖国


C
.
讴歌人民


D
.
讴歌英雄

正确答案: A B C D
答案解释:
385.网络安全已经成为我国面临的( )的非传统安全问题之一。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
最普遍


B
.
最复杂


C
.
最现实


D
.
最严峻

正确答案: A B C D
答案解释:
386.中国武装力量是指( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中国人民解放军的陆军、海军、空军、火箭军


B
.
中国人民解放军和中国人民武装警察部队


C
.
中国人民解放军、中国人民武装警察部队和民兵


D
.
中国人民解放军和民兵

正确答案: C
答案解释:
387.中国梦归根到底是( )，必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家的梦


B
.
人民的梦


C
.
民族的梦


D
.
世界的梦

正确答案: B
答案解释:
388.准确把握全面推进依法治国重点任务，着力推进( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
科学立法


B
.
严格执法


C
.
公正司法


D
.
全民守法

正确答案: A B C D
答案解释:
389.党的十八大以来，我们坚持党要管党、全面从严治党，坚持问题导向，以整治“四风”为突破口，“四风”包括:形式主义、( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
官僚主义


B
.
享乐主义


C
.
奢靡之风


D
.
利己主义

正确答案: A B C
答案解释:
390.党必须保证国家的立法、司法、行政、( )机关，经济、文化组织和人民团体积极主动地、独立负责地、协调一致地工作。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
逮捕


B
.
审判


C
.
检察


D
.
监察

正确答案: D
答案解释:
391.党的十九大强调，党的( )是党的根本性建设，要摆在首位。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治建设


B
.
思想建设


C
.
组织建设


D
.
作风建设

正确答案: A
答案解释:
392.我国现代化同西方发达国家有很大不同。西方发达国家是一个“串联式”的发展过程，发展到目前水平用了二百多年时间。我们要后来居上，决定了我国发展必然是一个“并联式”的过程，( )是叠加发展的。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
工业化


B
.
信息化


C
.
城镇化


D
.
农业现代化

正确答案: A B C D
答案解释:
393.中国特色社会主义是( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
既坚持科学社会主义基本原则，又具有鲜明实践特色、理论特色、民族特色、时代特色的社会主义


B
.
是中国特色社会主义道路、理论、制度、文化四位一体的社会主义


C
.
是统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想的社会主义


D
.
是根植于中国大地、反映中国人民意愿、适应中国和时代发展进步要求的社会主义

正确答案: A B C D
答案解释:
394.一个国家的文化软实力，从根本上说，取决于其核心价值观的( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
生命力


B
.
凝聚力


C
.
感召力


D
.
影响力

正确答案: A B C
答案解释:
395.( )是习近平总书记亲自谋划、亲自部署、亲自推动的重大国家战略。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
“十四五”规划


B
.
长江经济带发展


C
.
粤港澳大湾区建设


D
.
“一带一路”高质量发展

正确答案: C
答案解释:
396.生产农产品需要耕地，提供生态产品也需要“耕地”。生态产品的“耕地”就是森林、草原、湿地、湖泊、( )等生态空间，只有保护好这些生态空间，才能提供更多优质生态产品。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
海洋


B
.
陆地


C
.
大气层


D
.
地壳

正确答案: A
答案解释:
397.大力发展教育、科学、文化事业，推动( )创造性转化、创新性发展，继承( )，发展社会主义先进文化，提高国家文化软实力。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中华传统文化，中华优育传统


B
.
革命文化，中华优秀国学文化


C
.
中华优秀传统文化，革命文化


D
.
中华文化、马克思主义文化

正确答案: C
答案解释:
398.街道、乡、镇党的基层委员会和村、社区党组织、领导本地区的工作和基层社会治理，支持和保证( )充分行使职权。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
行政组织


B
.
经济组织


C
.
其他特定组织


D
.
群众自治组织

正确答案: A B D
答案解释:
399.绿水青山就是金山银山，阐述了( )的关系 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
社会和谐


B
.
经济发展


C
.
生态环境保护


D
.
人类生存

正确答案: B C
答案解释:
400.“( )个明确”、“( )个坚持”是习近平新时代中国特色社会主义思想的核心内容。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
6、12


B
.
8、14


C
.
10、14


D
.
8、12

正确答案: C
答案解释:
401.随着中国特色社会主义进入新时代，“一国两制”事业也进入了新时代，继续推动香港、澳门各项事业向前发展，要全面准确理解和贯彻( )的方针。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
“一国两制”


B
.
港人治港


C
.
澳人治澳


D
.
高度自治

正确答案: A B C D
答案解释:
402.坚定中国特色社会主义道路自信、理论自信、制度自信，说到底就是要坚定( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
文化自信


B
.
文明自信


C
.
道路自信


D
.
社会自信

正确答案: A
答案解释:
403.世界经济在大调整大变革之中也出现了一些新的变化趋势，2008年国际金融危机深层次影响持续蔓延，西方国家结束黄金增长期，世界经济进入深度调整期，国际贸易低迷，金融市场跌宕起伏，保护主义明显抬头。面对这种新变化新情况，再沿袭粗放发展模式、简单地追求增长速度，显然行不通，必须确立新发展理念来引领和推动我国经济从( )阶段转向( )阶段，不断开创经济发展新局面。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
快速增长；高速发展


B
.
快速增长；高质量发展


C
.
高速增长；高速发展


D
.
高速增长；高质量发展

正确答案: D
答案解释:
404.大力发展教育、科学、文化事业，推动中华优秀传统文化( )转化、( )发展，继承革命文化，发展社会主义先进文化，提高国家文化软实力。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
持续性


B
.
创造性


C
.
创新性


D
.
协同性

正确答案: B C
答案解释:
405.要长期坚持、不断发展我国社会主义民主政治，积极稳妥推进政治体制改革，推进社会主义民主政治( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
法治化


B
.
制度化


C
.
规范化


D
.
程序化

正确答案: B C D
答案解释:
406.改革开放之初，( )同志首先用“小康”来诠释中国式现代化，明确提出到20世纪末“在中国建立一个小康社会”的奋斗目标。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
毛泽东


B
.
邓小平


C
.
江泽民


D
.
习近平

正确答案: B
答案解释:
407.方向( )。党的领导第一位的就是举旗定向。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
涉及根源、关系全局、决定长远


B
.
涉及根本、关系大局、决定长远


C
.
涉及根本、关系全局、决定长远


D
.
涉及本质、关系全局、决定长远

正确答案: C
答案解释:
408.深化生态文明体制改革，需要尽快把生态文明制度的四梁八柱建立起来，把生态文明建设纳入制度化、( )轨道。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全民化


B
.
流程化


C
.
规范化


D
.
法治化

正确答案: D
答案解释:
409.坚持长期共存、( )，支持民主党派按照中国特色社会主义参政党要求更好履行职能。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
互相监督


B
.
肝胆相照


C
.
荣辱与共


D
.
唇齿相依

正确答案: A B C
答案解释:
410.国家安全工作，归根结底是( ) 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
实现世界和平


B
.
保证国家稳定


C
.
保障人民利益


D
.
维护社会治安

正确答案: C
答案解释:
411.习近平总书记指出:“时代是出卷人，我们是答卷人，( )是阅卷人。” 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民


B
.
公民


C
.
政府


D
.
国家

正确答案: A
答案解释:
412.全面建设社会主义现代化国家，( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
教育是根本


B
.
科技是关键


C
.
人才是基础


D
.
改革是保证

正确答案: A B C
答案解释:
413.党在革命性锻造中更加坚强，焕发出新的强大生机活力，为党和国家事业发展提供了坚强( )保证。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治


B
.
理论


C
.
组织


D
.
作风

正确答案: A
答案解释:
414.( )是社会主义的生命，是全面建设社会主义现代化国家的应有之义。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民民主


B
.
中国共产党领导


C
.
人民民主专政


D
.
全国人民代表大会制度

正确答案: A
答案解释:
415.积极发展社会主义民主政治，推进全面依法治国，党的领导、( )、依法治国有机统一的制度建设全面加强。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
群众当家作主


B
.
群众至上


C
.
人民至上


D
.
人民当家作主

正确答案: D
答案解释:
416.中国特色社会主义政治发展道路，是近代以来中国人民长期奋斗( )的必然结果，是坚持党的本质属性、践行党的根本宗旨的必然要求。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
历史逻辑


B
.
理论逻辑


C
.
现实逻辑


D
.
实践逻辑

正确答案: A B D
答案解释:
417.全面依法治国发生深刻变革，显著增强了我们党运用法律手段( )国家的能力。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
领导和管理


B
.
领导和治理


C
.
指导和治理


D
.
指导和管理

正确答案: B
答案解释:
418.国家安全是安邦定国的重要基石，( )是全国各族人民根本利益所在。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
加快经济发展


B
.
维护国家统一


C
.
促进国际合作


D
.
维护国家安全

正确答案: D
答案解释:
419.党的十八大以来，我们党的全部理论和实践探索都是围绕( )这个主题来展开、深化和拓展的。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
什么是社会主义，怎样建设社会主义


B
.
建设一个什么样的党，怎样建设党


C
.
实现什么样发展，怎样发展


D
.
坚持和发展中国特色社会主义

正确答案: D
答案解释:
420.( )是国家治理体系和治理能力的重要依托。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
法治


B
.
民主


C
.
人民


D
.
党的领导

正确答案: A
答案解释:
421.( )是马克思主义军事理论中国化的最新成果，这一成果被写入了党章。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
习近平新时代强军思想


B
.
习近平强军思想


C
.
新时代中国特色强军思想

正确答案: B
答案解释:
422.党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强( )，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治意识


B
.
大局意识


C
.
核心意识


D
.
看齐意识

正确答案: A B C D
答案解释:
423.把习近平新时代中国特色社会主义思想写入我们党的行动指南，这是党的十九大的一个重大历史贡献。习近平新时代中国特色社会主义思想回答了( )这个重大课题。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
新形势下实现什么样的发展、怎样发展


B
.
新时代坚持和发展什么样的中国特色社会主义、怎样坚持和发展中国特色社会主义


C
.
什么是社会主义、怎样建设社会主义


D
.
建设什么样的党、怎样建设党

正确答案: B
答案解释:
424.党的十八大把( )作为建设中国特色社会主义总任务，明确了党和国家在整个社会主义初级阶段的奋斗目标。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
实现社会主义现代化


B
.
中华民族伟大复兴


C
.
全面建成小康社会


D
.
实现社会主义现代化和中华民族伟大复兴

正确答案: D
答案解释:
425.面对我国经济发展进入新常态等一系列深刻变化，我们坚持( )工作总基调，迎难而上，开拓进取，取得了改革开放和社会主义现代化建设的历史性成就。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
积极稳妥


B
.
改革奋进


C
.
稳中求进


D
.
持续发展

正确答案: C
答案解释:
426.( )是马克思主义最鲜明的品格 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民性


B
.
科学性


C
.
开放性


D
.
时代性

正确答案: A
答案解释:
427.培育贸易新业态新模式，支持跨境( )、市场采购贸易、外贸综合服务等健康发展，打造外贸新的增长点。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
跨国公司


B
.
电子商务


C
.
制造项目


D
.
商务平台

正确答案: B
答案解释:
428.加强军队党的建设，树立科技是核心战斗力的思想，推进重大技术创新、自主创新，加强军事人才培养体系建设，建设( )人民军队。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
一体化


B
.
服从型


C
.
科学化


D
.
创新型

正确答案: D
答案解释:
429.我国经济发展处于( )阶段，我国发展进入新常态。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
增长速度换挡期


B
.
结构调整阵痛期


C
.
质量转型提升期


D
.
前期刺激政策消化期

正确答案: A B D
答案解释:
430.网络意识形态如此重要是因为( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
互联网是社会舆论的放大器


B
.
互联网是互惠互利的放大器


C
.
互联网是意识形态交锋最前沿


D
.
互联网是科学研究及交流的最前沿

正确答案: A C
答案解释:
431.党是最高政治领导力量，这是由我国( )和( )所决定的。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家性质


B
.
国体政体


C
.
经济基础


D
.
经济制度

正确答案: A B
答案解释:
432.解决好群众的“急难愁盼”问题有利于( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
不断满足人民日益增长的美好生活需要


B
.
使人民的获得感、幸福感、安全感更加充实、更有保障、更可持续


C
.
在发展中补齐民生短板，促进社会公平正义


D
.
全体人民朝着同步富裕、同等富裕方向稳步前进

正确答案: A B C
答案解释:
433.加强社区治理体系建设，推动社会治理重心向( )，发挥社会组织作用，实现( )和社会调节、居民自治良性互动。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
基层下移政府治理


B
.
单位平移社会治理


C
.
社会组织平移政府管理


D
.
社区下移社区治理

正确答案: A
答案解释:
434.加强( )，巩固国家安全人民防线。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家安全宣传教育


B
.
全民国防教育


C
.
文化素质教育


D
.
爱国主义教育

正确答案: A B
答案解释:
435.( )是全面深化改革的出发点和落脚点。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
实现两个百年目标


B
.
促进社会公平正义


C
.
增进入民福祉


D
.
建成世界一流强国

正确答案: B C
答案解释:
436.我们党深刻认识到，实现中华民族伟大复兴，必须推翻压在中国人民头上的( )三座大山，实现民族独立、人民解放、国家统一、社会稳定。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
帝国主义


B
.
封建主义


C
.
资本主义


D
.
官僚资本主义

正确答案: A B D
答案解释:
437.坚持和完善党的领导，是( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
党和国家的根本所在、命脉所在。


B
.
全国各族人民的利益所在、幸福所在


C
.
中国特色社会主义最本质的特征


D
.
中国特色社会主义制度的最大优势

正确答案: A B C D
答案解释:
438.创新是引领发展的第一动力，是建设现代化经济体系的( )支撑。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
保障


B
.
有力


C
.
战略


D
.
科技

正确答案: C
答案解释:
439.坚持以( )为依托打造全球伙伴关系。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
深化外交布局


B
.
维护世界和平、促进共同发展


C
.
共商共建共享


D
.
维护党中央权威

正确答案: A
答案解释:
440.实行最严格的生态环境保护制度，形成绿色发展方式和生活方式，坚定走( )的文明发展道路，建设美丽中国。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
生产发展


B
.
生机勃勃


C
.
生活富裕


D
.
生态良好

正确答案: A C D
答案解释:
441.中国共产党的领导是中国特色社会主义最本质的特征，这是( )以来习近平提出的一个重要论断。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
十八大


B
.
十五大


C
.
十九大


D
.
十七大

正确答案: A
答案解释:
442.国家安全工作，归根结底是保障( )，为群众安居乐业提供坚强保障。有了安全感，获得感才有保障，幸福感才会持久。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民利益


B
.
社会稳定


C
.
经济发展


D
.
领土完整

正确答案: A
答案解释:
443.我国社会主义民主是维护人民根本利益的( )的民主，社会主义协商民主是人民民主的重要形式，在人民内部开展广泛协商是实现人民民主的必然要求。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
最根本、最真实、最管用


B
.
最广泛、最真实、最实际


C
.
最广泛、最真实、最管用


D
.
最根本、最真实、最实际

正确答案: C
答案解释:
444.全党要更加自觉地增强( )、( )、( )、( )，既不走封闭僵化的老路，也不走改旗易帜的邪路，保持政治定力，坚持实干兴邦，始终坚持和发展中国特色社会主义。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治自信、理论自信、道路自信、制度自信


B
.
道路自信、理论自信、制度自信、文化自信


C
.
道路自信、理想自信、文化自信、制度自信


D
.
政治自信、理想自信、道路自信、文化自信

正确答案: B
答案解释:
445.( )，邓小平会见美国华人协会主席李耀滋时说:“九条方针是以叶剑英副主席的名义提出来的，实际上就是一个国家，两种制度。”这是邓小平首次提出“一国两制”的概念。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
1982年1月11日


B
.
1983年2月11日


C
.
1992年1月21日


D
.
1997年2月11日

正确答案: A
答案解释:
446.( )三者各有侧重、相辅相成。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
法治国家


B
.
法治体系


C
.
法治政府


D
.
法治社会

正确答案: A C D
答案解释:
447.党的组织建设主要包括( )等内容。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
民主集中制建设


B
.
党的基层组织建设


C
.
干部队伍建设


D
.
党员队伍建设

正确答案: A B C D
答案解释:
448.( )是近代以来中华民族最伟大的梦想。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
富国强兵


B
.
民族独立


C
.
实现中华民族伟大复兴


D
.
全面建成小康社会

正确答案: C
答案解释:
449.坚定不移走中国特色社会主义法治道路，完善以( )为核心的中国特色社会主义法律体系。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的领导


B
.
宪法


C
.
制度建设


D
.
强化立法

正确答案: B
答案解释:
450.奋力实现中国梦，( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
必须走中国道路，这就是中国特色社会主义道路


B
.
必须弘扬中国精神，这就是以爱国主义为核心的民族精神和以改革创新为核心的时代精神


C
.
必须凝聚中国力量，这就是全国各族人民大团结的力量


D
.
需要和平，只有和平才能实现梦想

正确答案: A B C D
答案解释:
451.法治是( )，是制度之治最基本最稳定最可靠的保障。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
经验的总结


B
.
规律的反映


C
.
社会的共识


D
.
权利的保障

正确答案: A B C
答案解释:
452.( )是一支军队的核心竞争力，也是生成和提高战斗力的加速器。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
改革能力


B
.
创新能力


C
.
作战能力


D
.
学习能力

正确答案: B
答案解释:
453.让改革发展成果更多更公平惠及全体人民，使人民( )更加充实、更有保障、更可持续。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
幸福感、获得感、安全感


B
.
满足感、幸福感、安全感


C
.
获得感、满足感、安全感


D
.
获得感、幸福感、安全感

正确答案: D
答案解释:
454.深化供给侧结构性改革，必须建设( )劳动者大军。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
知识型


B
.
技能型


C
.
智慧型


D
.
创新型

正确答案: A B D
答案解释:
455.( )作出了全面深化改革的决定。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的十八大


B
.
党的十八届三中全会


C
.
党的十九大


D
.
党的十九届六中全会

正确答案: B
答案解释:
456.党的十三大把( )纳入党在社会主义初级阶段基本路线。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
全面开创社会主义现代化建设


B
.
一心一意搞四个现代化建设


C
.
建设社会主义现代化国家


D
.
全面建设小康社会

正确答案: C
答案解释:
457.发挥市场在资源配置中的( )作用，更好发挥政府作用，建立完善的宏观调控体系。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
基础性


B
.
决定性


C
.
变革性


D
.
支配性

正确答案: B
答案解释:
458.军队是要准备打仗的，一切工作都必须坚持( )标准，向能打仗、打胜仗聚焦。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
战斗力


B
.
斗争力


C
.
战争力


D
.
硬实力

正确答案: A
答案解释:
459.要推进供给侧结构性改革作为经济发展的主线，坚持( )方针 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
巩固


B
.
增强


C
.
提升


D
.
畅通

正确答案: A B C D
答案解释:
460.坚持( )，坚决维护国家主权、安全、发展利益。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
国家安全观


B
.
全面国家安全观


C
.
总体国家安全观

正确答案: C
答案解释:
461.建设中国特色社会主义法治体系，要以规范和约束公权力为重点，构建党( )、( )、( )的监督体系。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
统一指挥、全面覆盖、权威有效


B
.
统一指挥、全面覆盖、权威高效


C
.
统一领导、全面覆盖、权威有效


D
.
统一领导、全面覆盖、权威高效

正确答案: B
答案解释:
462.建设生态文明是关系( )、关乎( )的千年大计 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民福祉


B
.
国家发展


C
.
中华民族永续发展


D
.
社会长治久安

正确答案: A C
答案解释:
463.提出人与自然是和谐共生的生命共同体，绿水青山就是金山银山，是对( )的新发展。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
马克思主义自然观


B
.
马克思主义社会矛盾学说


C
.
马克思主义认识论


D
.
马克思主义国家学说

正确答案: A
答案解释:
464.广大党员干部工作在第一线，是推进党的( )贯彻落实的重要力量，是党的事业的骨干。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
理论和路线方针政策


B
.
制度和路线方针政策


C
.
纪律和路线方针政策


D
.
章程和路线方针政策

正确答案: A
答案解释:
465.( )是国家安全的基础。维护国家安全，根本上是为了发展经济，更好地满足人民对美好生活的需要。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治安全


B
.
经济安全


C
.
外部安全


D
.
社会安全

正确答案: B
答案解释:
466.全面小康，是( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
“五位一体”全面进步的小康


B
.
惠及全体人民的小康


C
.
城乡区域共同发展的小康


D
.
先富带动后富的小康

正确答案: C D
答案解释:
467.习近平在第75届联合国大会一般性辩论上发表重要讲话，强调坚守( )的全人类共同价值，推动构建新型国际关系，推动构建人类命运共同体，共同创造世界更加美好的未来。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
和平


B
.
发展


C
.
公平


D
.
正义


E
.
民主


F
.
自由

正确答案: A B C D E F
答案解释:
468.( )是党的根本组织原则，是党内政治生活正常开展的重要制度保障。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
集中统一制


B
.
民主多元制


C
.
集体领导制


D
.
民主集中制

正确答案: D
答案解释:
469.人的全面发展的基本内涵有( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
人的社会关系的充分发展


B
.
人的能力的全面发展


C
.
人的个性的自由发展


D
.
人的综合素质全面提高

正确答案: A B C
答案解释:
470.新型国际关系的内容是( ) 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
相互尊重


B
.
公平正义


C
.
和平共处


D
.
合作共赢

正确答案: A B D
答案解释:
471.党的纪律是多方面的，( )是最重要、最根本、最关键的纪律。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
组织纪律


B
.
政治纪律


C
.
群众纪律


D
.
工作纪律

正确答案: B
答案解释:
472.( )是法治的生命线。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
公正


B
.
民主


C
.
诚信


D
.
和谐

正确答案: A
答案解释:
473.习近平总书记在庆祝中国共产党成立95周年大会上的讲话强调，全党同志要增强( )，切实做到对党忠诚、为党分忧、为党担责、为党尽责。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识


B
.
政治意识、大局意识、权威意识、看齐意识


C
.
政治意识、全局意识、核心意识、看齐意识


D
.
政治意识、全局意识、权威意识、看齐意识

正确答案: A
答案解释:
474.全面深化改革总目标是( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
发挥市场在资源配置中的决定性作用


B
.
全面建成小康社会


C
.
完善和发展中国特色社会主义制度


D
.
推进国家治理体系和治理能力现代化

正确答案: C D
答案解释:
475.要坚持党要管党、全面从严治党，以党的政治建设为统领，必须全面推进党的政治建设、( )，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，全面提高党的建设科学化水平。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
思想建设


B
.
组织建设


C
.
作风建设


D
.
纪律建设

正确答案: A B C D
答案解释:
476.办好中国的事情，关键在党，关键在( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
全面依法治党


B
.
人民群众监督


C
.
坚持党要管党


D
.
全面从严治党

正确答案: C D
答案解释:
477.十九大、十九届六中全会提出的( )概括了习近平新时代中国特色社会主义思想的主要内容，必须长期坚持并不断丰富发展。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
“四个全面”


B
.
“十个明确”


C
.
“十四个坚持”


D
.
“十三个方面成就”

正确答案: B C D
答案解释:
478.二十大报告指出，从现在起，中国共产党的( )就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
根本任务


B
.
重要目标


C
.
中心任务


D
.
根本目的

正确答案: C
答案解释:
479.习近平强调，全面建成小康社会，标志性的指标是( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
贫困地区全部脱贫


B
.
农村贫困人口全部脱贫


C
.
深度贫困人口全部脱贫


D
.
贫困县全部摘帽

正确答案: B D
答案解释:
480.改革开放的历史证明，和平发展是中国基于( )作出的战略抉择。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
自身国情


B
.
社会制度


C
.
文化传统


D
.
国际形势

正确答案: A B C
答案解释:
481.完善市场评价要素贡献并按贡献分配的机制，保护合法收入，规范隐性收入，遏制以权力、行政垄断等非市场因素获取收入，取缔非法收入，明显增加低收入劳动者收入，扩大中等收入者比重，努力缩小城乡、区域、行业收入分配差距，逐步形成( )分配格局。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
平均式


B
.
阶梯式


C
.
圆环型


D
.
橄榄型

正确答案: D
答案解释:
482.运筹好大国关系，推动构建总体稳定、均衡发展的大国关系框架至关重要。大国之间相处，要( )。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
不冲突


B
.
不对抗


C
.
相互尊重


D
.
合作共赢

正确答案: A B C D
答案解释:
483.贯彻习近平强军思想，加强人民解放军的建设，坚持政治建军、改革强军、科技兴军、( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
制度治军


B
.
首先治军


C
.
依法治军

正确答案: C
答案解释:
484.《党章》规定，党的最高领导机关是党的( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
中央政治局常务委员会


B
.
中央政治局委员会


C
.
全国代表大会和它所产生的中央委员会


D
.
中央委员会

正确答案: C
答案解释:
485.社区治理得好不好，关键( )，要把基层党组织这个战斗堡垒建得更强。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
在人民监督


B
.
在社会监督


C
.
在基层党组织


D
.
在广大党员

正确答案: C D
答案解释:
486.( )是社会主义的生命，没有民主就没有社会主义，就没有社会主义的现代化，就没有中华民族伟大复兴。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
人民民主


B
.
人民当家作主


C
.
以人民为中心


D
.
坚持人民的主体地位

正确答案: A
答案解释:
487.实现中国梦必须凝聚中国力量，这就是( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
各族人民大团结的力量


B
.
中国共产党的领导力量


C
.
中高速增长的经济力量。


D
.
保障有力的军事力量

正确答案: A
答案解释:
488.坚持党要管党、全面从严治党，加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设，必须以党的( )建设为统领，全面推进党的各项建设，把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，全面提高党的建设科学化水平。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
经济


B
.
政治


C
.
文化


D
.
社会

正确答案: B
答案解释:
489.( )是社会主义民主政治的本质特征。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的领导


B
.
政治协商


C
.
依法治国


D
.
人民当家作主

正确答案: D
答案解释:
490.过去五年，强军兴军开创新局面。着眼于实现中国梦( )，制定新形势下军事战略方针，全力推进国防和军队现代化。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
大国梦


B
.
强国梦


C
.
兴军梦


D
.
强军梦

正确答案: D
答案解释:
491.( )是指导党和人民实现中华民族伟大复兴的正确理论。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
毛泽东思想


B
.
中国特色社会主义理论体系


C
.
邓小平理论


D
.
科学发展观

正确答案: B
答案解释:
492.坚持党要管党、全面从严治党，以调动全党( )为着力点。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
积极性


B
.
主动性


C
.
创造性


D
.
自觉性

正确答案: A B C
答案解释:
493.( )作为党的思想路线，始终是马克思主义中国化理论成果的精髓和灵魂。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
实事求是


B
.
求真务实


C
.
解放思想


D
.
与时俱进

正确答案: A
答案解释:
494.国防和军队建设是国家安全的坚强后盾，军事手段是实现伟大梦想的( )，军事斗争是进行伟大斗争的重要方面，打赢能力是维护国家安全的战略能力。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
基础手段


B
.
有效手段


C
.
保底手段


D
.
重要手段

正确答案: C
答案解释:
495.( )是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
民主集中制


B
.
中国共产党领导


C
.
全过程人民民主


D
.
人民当家作主

正确答案: C
答案解释:
496.坚持问题导向，要科学分析问题、深入研究问题。发现问题是前提，能不能正确分析问题更见功力。习近平总书记强调：“要学习掌握( )的基本原理，不断强化问题意识，积极面对和化解前进中遇到的矛盾。” 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
马克思主义


B
.
辩证唯物主义


C
.
历史唯物主义


D
.
事物矛盾运动

正确答案: D
答案解释:
497.近年来，中国对世界经济增长贡献率超过( )。 此题未答
单选题 (0.2 分) 0分

A
.
27%


B
.
28%


C
.
29%


D
.
30%

正确答案: D
答案解释:
498.教育优先发展，要做到( )，使我国教育越办越好。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
经济社会发展规划优先安排教育发展


B
.
财政资金投入优先保障教育投入


C
.
公共资源配置优先满足教育和人力资源开发需要


D
.
推动健全优先发展教育事业的体制机制

正确答案: A B C D
答案解释:
499.推进伟大工程，要结合( )的实践来进行，确保党在世界形势深刻变化的历史进程中始终走在时代前列，在应对国内外各种风险和考验的历史进程中始终成为全国人民的主心骨，在坚持和发展中国特色社会主义的历史进程中始终成为坚强领导核心。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
伟大斗争


B
.
伟大事业


C
.
伟大梦想


D
.
伟大道路

正确答案: A B C
答案解释:
500.改革开放以来，( )发生了前所未有的变化，中华民族正以崭新姿态屹立于世界的东方。 此题未答
多选题 (0.2 分) 0分

A
.
党的面貌、国家的面貌


B
.
人民的面貌


C
.
军队的面貌


D
.
中华民族的面貌

正确答案: A B C D
答案解释:
